大麻唔應該列為毒品（歡迎來辯）

對比煙酒，大麻係唔會有生理上嘅上癮，如果大麻係毒品，煙同酒更加應該列為毒品，尼古丁有成癮性，而酒含有亢奮類 、鎮定類 、迷幻類 、麻醉類。

對身體嘅後遺症都唔洗我講，明顯後兩者更為嚴重，西方國家都開始大麻娛樂合法化，究竟有咩理由大麻係毒品，同比政府妖魔化？

其實政府想將任何一樣野醜化可以直接立果樣野為非法，再由細教育注入一d基礎意識形態，電子煙點解要禁？既然要禁電子煙點解唔禁埋煙草？

我唯一諗到就係利益衝突，電子煙同大麻直接影響菸草商生意

呢到已經錯啦

身體會出現咩徵狀想問

其實真係唔會上癮

G持樓主

我覺得係咪毒品同合唔合法應該分返開討論

社會對大麻好多誤解

絕對應該合法化

支持

唔好留左負皮就走，講下你地睇法

連登好撚多死道友
個個都以為自己係醫生

你同政府辯

冇營養留言

唔同極權政府辯冇用

所以應該禁埋煙酒

其實呢個題目要開幾多次
每個地方都唔同例
新加坡香口膠都立法禁止得
有咩好爭辯呢？

所以條例咪唔係絕對，人係生，例係死

同意，要一視同仁，唔好做d唔做d,應該列為毒品

無營養post

咁你講下對比菸酒，邊點應該要禁

等睇盲反撚入黎駁唔到就話人道友

香港真係好多

呀屌又真係咁快有

講真 就算唔比娛樂合法
醫學用都一定要啦屌 見死不救咩唔通

誤樂都冇咩問題啊，冇理由雙重標準

盲反偷偷留下負評

隊草bad trip既話好大獲下
所以我覺得比人當毒品都好既

其實淨係想要除罪化
我覺得就算真係要禁都禁咗火車頭先

其實點解連登仔咁憎人食大麻？
我覺得食大麻起碼對其他人既影響無咁大先啦（甚至可以話係無）
二手煙同d飲醉酒既人就會影響到其他人啦
btw留名睇人講大麻撚全面進場

飲酒都會bad trip.大把醉酒鬧事，醉駕撞死人，我覺得係睇使用者本身

一係連煙一齊禁

如果唔係無理由禁weed唔禁煙

btw weed最大問題唔係健康
係班hippies

冇生理上
咁精神上 成癮度會唔會仲大呢？
已有既野要禁一定好多人反對
但反對引入一樣成癮性唔低既野有咩問題
你拉去煙酒度又點？ 我估大把唔食煙既人一早想禁撚埋煙佢啦
你話大麻合法化
咁對市民有咩好處？ 多個位用錢/take野？

政府唔想人諗咁多野，極權國家禁都係正常

磨菇k仔會有好強幻覺，磨菇完左之後其實冇咩影響，唔影響健康我覺得冇所謂，但k仔不了對腦有實際影響

比煙酒一定更少影響，其實心癮唔可以係禁嘅原因，賭會有心癮、打機會上癒，都係視乎使用者本身

如果藥用大麻合法已經可以幫到治療癲癇病等等既病人

娛樂已經係好處

兩睇啦
藝術家隊草 可以激發到創意
好多經典神曲都係吸完毒/隊完草作出嚟

但僅記其他90%嘅人隊完係唔會有任何生產力

贊成合法
純粹係因為自由 同大麻接近無害

唔好神化大麻
講到隊完領悟到咩宇宙真理

咁有咩好處要合法化佢
佢冇另一舊屎臭 唔代表佢唔係屎

所以應該要利用，而唔係依賴，所有野都係

無害已經可以啦

Are you sure 大麻完全冇害？

Ching有冇見過人hotbox完揸車走

利多於弊，daily smoker 係會影響日常生活,例如諗野慢d,好處就會幫到人思考、提供正能量比日常生活、醫學用途、抗抑鬱，重點係純天然生長植物唔同其他毒品

要去到政策層面
要諗好多方面既野

1:首先你都識講 一成左癮就麻煩
2:又要修好多例 比如揸車/某種工作前唔食得 又要搵人去定時抽差 呢度又增加左社會成本
3:政府立例合法化 一定帶衰個頭 比人一種隊草合法 政府支持隊草既錯誤訊息 你覺得年輕人會點 你仔女日日隊草都冇問題？
4: 你講個堆好處有冇substitute? 有既點解非大麻黎取代不可？

政府都有酒後駕駛措施，大麻一樣得

大麻dui好難捉

2.香港冇明文規定酒後唔番得工，唔通個個飲完番，講到尾又係個人問題
3.可以設年齡限制，等於酒都有
4.咁點解大麻唔可以係其中一種途徑去得到果d好處？

搞惦左醫療合法化先再講娛樂啦
人既思想好難即時接受到
始終香港大眾對哩樣野既認識唔多
醫療過左先再諗娛樂
唔駛一步登天既

又真係，其實有冇最新方法可以查到時間性？

冇快速測試，宜家試口水嗰隻要8分鐘，但係3日前對完草都會陽性

唔係一句對其他人影響唔到咁簡單
社會風氣，後果，難以想像
同性戀都影響唔到人，變性都係
法律都係唔俾

法律有唔比咩

咁幾耐先陰性？
其實嚴格d 驗到有就犯法咪得

同性戀唔俾結婚啵

情況同你飲完酒3日內都唔揸得車，咁職業司機點

睇唔出對風氣有咩影響，因為根本就唔應該係毒品

係唔可以結婚 而唔係唔可以同性戀
以前好似就真係唔可以同性戀啦

咪唔食囉

唔係因為上癮屬於就毒品，唔好偷換概念。食大麻係會有迷幻，判斷力下降既影響。
顯得你好on9你既睇法

樓主個point係將煙酒同草一視同仁嘛

咁又唔得，當你食完三日去揸車比人查到咪慘囉

咁酒精?

樓主應該開post係:煙酒應該列為毒品

大麻唔係必須品
唔食唔會死
佢揸得車就要放棄食大麻

其實我同意，煙酒的確係有傷身體

點迷幻點判斷力下降，飲酒唔會？

酒精迷幻？
液體同氣體管制已經唔一樣啦
仲未講攝取量多少對人體既影
一個就兩啖上腦 一個就100ml200ml

用腦

我判斷力下降影響到你，關你咩事
同大麻迷幻效果唔大

氣體對他人都容易有影響
液體你自己諗

仲未講鄰近國家既法例需要配合

笑左 你繼續

大麻蛋糕犯法？食用

用個腦諗下都知點會對風氣冇影響
一樣野由毒品一下子去到合法化都冇影響?
唔好成日拎外國比 首先香港你正常人根本冇任何途經可以買到大麻

鄰近國家係禁止架唔洗諗

你唔立例佢又點會合法，法例係死人係生

有thc就犯法

唔講咁多.........即刻

上面咪有位巴打列出點解唔立例合法
我反而想問你點解要將大麻合法化?
呢d對用完對精神有咁大影響既藥物本來就應該立法限制 仲有大麻比煙成癮性少唔代表佢唔會上癮

Thc無罪

啱 應該例做補品

所以我咪話禁埋菸酒啊苯，雙重標準

同意

你都幾on 9 你講一句禁就禁??
你覺得以家有可能禁到煙酒??
當你將大麻合法化普及完 好多人上晒癮之後就真係想禁都禁唔到
你覺得支持反禁煙既係咩人? 咪就係個d食煙既仆街囉

如果唔會上癮，你班道友就唔會成日嘈住想食喇

冇人話實際可行，只係現行法例太荒謬，大麻唔會上癒，心癮要禁，你要禁咩都有得禁

典型港豬

你成日心思思想食大麻，依啲就叫上癮

應該禁扑野，我成日都想扑

首先我唔明你up乜鳩 乜撚野唔會上癮又有心癮? 咁咪姐係會上癮
第二你講得出要禁咩都有得禁其實此post已完 世上唔係你諗得咁簡單 煙酒公司用錢都撻死你 仲未計有幾多煙酒成癮既人出黎反對 你點禁?? 講就天下無敵
就係因為有煙酒呢d先例先更加唔應該放大麻合法

唔會生理上癮但心理有機會會上癮，咁如果心理上癮要禁，性、賭、打機，你講得出心理會成癮都可以禁

煙酒會有生理成癮先應該禁，反而大麻先唔應該禁

外國合法係因為已經泛濫到禁唔到
當一個群體超過5%人就可以開始騎劫民意
For example 美國既LGBT 非法移民 道友
所以政府不如合法仲可以收稅 監管市場 打擊黑社會
利大於弊

係美國 州政府可以自己決定開唔開放
民主黨為咗nigger & hippie選票
大搞福利制度 毒品合法 非法移民合法化
人地國家係1%精英養廢人

香港社會結構唔同
道友同綜援新移民不重疊
合法咗反而奴隸會少好多
邊個幫誠哥打工？
會弊大於利

講到尾咪利益衝突

民主社會每項政策都會有利益衝突 選票衝突
政治就係咁
以成癮性 毒性去討論應唔應該合法係冇意義

合法左應該會有多d途徑買到？再唔係買種子自己種都可以

你乜撚野心理生理講到尾咪姐係會上癮
你自己已經承認左食大麻會上癮
另外你指出個幾樣野做完都唔會忽上腦 唔會唔知自己做緊咩

所以我覺得本質應該合法化
但政府商家妖魔化左
搞到實際好難執行

屌，對牛彈琴

我睇唔到咩原因要支持你去用大麻作娛樂用途

反而你講得好啱嘅係煙酒都應該要禁

原則上煙酒帶俾人類社會嘅禍害大於利所以應該禁止

但酒精太容易製造 亦有好多非娛樂用途

實際操作上會極度困難

煙就根本係利益問題

大麻嘅藥用價值係值得研究

但目的應該係抽取有藥用價值嘅成份

喺合資格嘅醫療人員下為某特定病患作治療用途

唔係俾你 high

同埋唔該你諗清楚香港嘅社會同外國嘅社會有咩分別

香港嘅市民同外國嘅市民有咩分別

唔好咁弱智 諗住外國行得通嘅野就可以擺喺香港照行

錯 其實煙酒都唔應該合法 只係你以家根本冇可能禁到煙酒

其實係，你果陣會見到周圍都係大麻食品店

不如你講下有咩分別先再討論

佢講得無錯

性 賭 打機呢 d 唔係化學物質 而係人類行為

亦唔會影響一個人嘅精神狀況 感官 判斷力

佢指出緊你用呢幾個例子嘅錯誤

係你唔去理解

你扑完野 去完賭場會唔會忽上腦? 你食完大麻有機會忽上腦控制唔到自己做乜 所以有機會服用完影響精神既物品都應該禁止人使用 明未呀柒頭 上幾個回覆我先講完 屌你咁簡單既道理都唔明好難再討論落去

美國以前有禁酒令
但黑市好易買
所以最後合法徵稅監管

大麻會合法都係一樣過程
未合法前中學生都好易買到

大麻仲臭撚過煙
應該禁

美國係美國 香港係香港 兩個地方根本冇得拎黎比

其實討論上癮呢個point好廢 食煙飲酒可以上癮
依家有研究指食糖都可以上癮 糖嘅成癮性比可卡因高八倍 每年因為糖而死/增加死亡率嘅人數量多到你唔信
雖然樓主都無乜point 行文之間唔太睇得出對大麻有幾深嘅認識
但果位巴打死捉住呢個point講 都係曬時間

唉 要餵埋你

香港最叻乜野呀 ? 獨立思考 ? 定羊群心理呀 ?

咁如果大麻嘅形象提升 你覺得香港大部分會批判思考定跟風呀 ?

香港人生活由咩構成架 ? 家庭 社交 嗜好 ? 平衡嘅生活模式 ? 定係壓力同無盡嘅工作呀 ?

你容許大麻呢種逃避現實嘅物質係社會自由流通

咁你覺得香港人係會濫用定自律呀

你可唔可自己諗下野呢 呀歡迎來辯先生 ?

食糖上癮死係你既事 隊完草high上腦周街斬人 開車車死人你負責??

我強烈建議立法禁止娛樂用煙酒，設立事先包裝食品高糖/油稅

咁又唔會斬人嘅，判斷力下降令到容易車禍就有可能，而且無一項指標證明呢種判斷力下降會維持幾耐，會唔會係幾個鐘大幅下降，幾日小幅下降咁樣無人知
香港人口太多，法例又嚴，判斷力下降唔係一件好事

食草會斬死人第一次聽，唔食都會斬人

外國就話禁唔到 香港根本無呢個問題又走去on99合法化做乜鳩

明明第一類致癮物都話唔上癮

啱，等班仆街吊癮

算吧啦你一係弱智一係就中學雞 費事晒口水同你講 咁撚鐘意隊買張機票去美國隊到死都冇人阻你

要禁大麻一係禁埋煙酒，唔係就應該合法化，邊有得做d唔做d?

隊到死又第一次聽，睇下世界先唔好做井底之蛙

每次有大麻po都希望會有高質討論
而唔係又係啲child 登仔謾罵人道友

希望今個po 會有改善啦

睇完前面就知唔洗希望啦

捉我字虱好威 洗唔洗頒個獎比你? 話人井底之蛙會顯得你好有學識?

好多野都可以話係用黎逃避現實，你唔可以介定大麻就係逃避現實物質

樓主魚蛋論
因為煙酒合法就大麻要合法
大麻唔合法就要禁埋煙酒

大佬啊，唔好咁痴線啦
有害嘅野一樣都嫌多啦
你話大麻醫療合法化就有道理
用黎俾你high？你真係high大左

上面已經講到明點解ban唔到煙酒 係個on9仔選擇性失明姐

佢係其中之一囉，同食煙同理，不服來辯

首先，要理解點解要將大麻合法化前，我地應該要了解清楚點解大麻係非法同埋係會被視為毒品。

當年nixon 執政時時，佢國內嘅主要敵人係反戰左翼同埋黑人，所以就搞咗war on drugs 去associate hippies 同 黑人 with weed 同埋一啲hard drug，從而去令民眾唔支持當時嘅反對派，鞏固自己權力。

覺得大麻係毒品嘅大眾，就係受到多年來唔同權威同政府嘅薰陶，令你地覺得大麻係害人嘅，係毒藥嚟嘅。

但調轉頭問，你地又可唔可以舉出點解大麻係對人百害而無一利，應該禁咗佢呢？

歡迎挑機
前題係要理性討論，同埋有充足理據

毒品同危險藥物有冇分別

咁即係我要真係去統計去數有幾多人用大麻嚟麻醉自己逃避現實先有 ground 去禁止 你係咪咁嘅意思 ?

咁你點得出呢個結論？

聽日再慢慢覆，冇時間

巴打，係時候上科普堂了
大麻主要成份係 THC (psychoactive, 即係令你high) 同 CBD (唔會high, 只係緩和作用）

藥用大麻合法化都有好多程度，好似宜家英國咁，係有限道合法藥用大麻，醫生係可以開有大麻成份嘅藥俾有需要嘅病人 (e.g. sativex), 唔係一嚟就極端地定斷， 合法化--> 道友有理據地get high

癲癇病人，化療病人，柏金遜病人，長期痛症病人，每日受嘅苦有幾多你明唔明白？
呢類病人正正就係因為民眾同政府嘅守舊，令佢地不能接觸呢啲幫到佢地嘅藥物，真係好悲哀。

大麻嘅作用係 trick 你個腦嘅 reward system

直接令你個腦覺得快樂

而現實上其實未必有令你快樂嘅事發生

當一個人喺現實生活上搵唔到快樂

而又有一種物質可以直接令佢獲得快樂嘅感覺

我地可以根據人性合理推斷佢會放棄喺現實中尋找快樂而選擇 the easy way

直接 consume 呢種 fake happiness

習以為常之後咪就係逃避現實

多謝巴打幫我上左一堂先
但不如你睇下樓主點解咁想合法化大麻，唔係醫療方面，係娛樂方面喎
而佢想合法嘅係休閒性大麻，咁佢唔係想自娛咁係為乜？
再者，我都有提過藥用大麻醫療合法化係好有道理，表示g持，多謝巴打舉出病人嘅例子 病人真係好辛苦

大麻犯法唔係民主產物
但合法係

肥少少巴打，你唔好勞氣先，如果你用多啲實質理據去同人辯駁會幫到你好多架

e.g.

- 世界衛生組織剛剛建議聯合國去reschedule大麻

- 歐洲議會前日通過議案去推動藥用大麻於歐盟成員國嘅使用

反對嘅巴打，不如睇埋份世衛嘅兩份report 再一齊討論呀

首先大麻係醫藥方面係咪冇替代品先 如果係 咁大麻作醫藥用途我絕對支持
但絕對唔係好似樓主呢d人咁講用黎作娛樂用途 就算只係醫藥用途都一定要好小心監管

藥用 vs 娛樂用

睇下樓主咩立場先

係當一個族群到達一定比例
政黨可以透過政策去吸票
好似民主黨透過吸毒除罪化 LGBT 綜援福利政策
非法移民合法 去收買黑鬼 amigo 左膠 道友
改變選民結構
以此達到長期執政目的

首先 大麻既作用只係純粹生理反應黎 當中有否含「逃避現實」只係你既主觀判斷

另外，即使真係有一樣物質可以令人逃避現實，咁點解唔合法？唔合法的理據係邊度？

如果逃避現實/令人逃避現實係犯法，咁好多野都應該立即禁。唔止係物品，甚至係活動例如打機睇動畫睇戲。

我之前都經常食大麻，食左2年左右，半年前開始發現自己記憶力差左之後就開始怕了。我停食左有一段時間發現其實係有差別，成日都feel到身體叫我食搞到唔舒服，但係為左自己記憶力可以好d我克制左自己。
無錯大麻係可以醫病，我有個朋友有憂鬱症食大麻好返好多，但係唔代表佢係無害，佢嘅後遺症唔係咁容易克服到。
其實好多人吸食大麻都係為左high，雖然都有人係為左醫病，但係為左high同醫病個比例差太遠。
到最後我覺得香港應該張大麻分類，普通大麻就係毒品，醫學用就唔係。

其實反對既人只係反對大麻作娛樂用途
所以你話大麻唔係毒品其實係岩
但如果當大麻唔再係毒品 市民就會諗既然大麻對人體冇害點解唔可以作娛樂用途? 從而又會衍生出一大堆問題 例如支持大麻娛樂化既人增加 總括黎講成件事都會變得好複雜

贊成禁埋煙酒 但大麻合法係絕對no way

唔好煩
ban哂酒 煙同大麻

利申咗先，我係支持大麻合法化，但我唔認同應該一刀切即刻合法，而係應該根據情況去逐步合法，與此同時，教育一定要做得非常充足同埋要定立更多相關法例。個人認為如果教育做唔足，係唔可以合法的，因為香港太多mk仔了。

(放寬科學研究限制 --> 非刑事化 --> 藥用大麻合法化 --> 娛樂用大麻合法化）

我會用經濟誘因，藥用因素，資源再分配三個理由去support legalisation of recreation cannabis

1. 經濟誘因
- 煙酒合法化可為政府帶來巨大財政收入，改善庫房
e.g. Colorado 係合法化後，taxation revenue 係高達 USD $40.9M, 失業率持續下降

2. 藥用因素
- 過緊嘅藥用合法，只會令真正有需要嘅病人，因為一啲bureaucracy 而唔能夠獲得大麻，加洲知前嘅medical marijuana card / 全面合法就可以解決呢個問題。

3. 資源再分配
- 執法部門工作量可以舒緩，從而調配人手去做其他野
- 新增嘅稅收可以用嚟作醫療，教育，社福嘅用途
e.g. Colorado 嘅大麻稅收分撥咗1000萬美金予青年政策

上面講到教育唔全面的話，係唔可以合法化。
荷蘭正正係一個好好嘅例子，佢地大麻合法化嘅政策主要目的正正就係降低同預防民眾使用娛樂性毒品。你以為合法化後，實有好多人會食大麻？錯，荷蘭只有8%嘅人口會consume 大麻。

做功課先，得閒再入嚟同大家交流下

隊兩野再講過

所以教育係好緊要，一定要話俾公眾知好與壞係邊度

咁porn, 仇恨言論，偷拍裙底呢？

我係冇投過支持吸食大麻犯法
冇投過支持殺人犯法
冇投過支持納稅合法

咁係咪代表我可以殺人 吸大麻 唔交稅？

大麻犯法唔係民主產物
咁殺人犯法係唔係民主產物？
民主？港豬幾時有民主？

當一個人喺現實生活上搵唔到快樂

而又有一種物質可以直接令佢獲得快樂嘅感覺

你覺得係主觀判斷 我覺得係 common sense

咁明顯嘅誘惑 你想要有咩證明

一樣物質可以令人逃避現實

唔會直接構成呢種物質唔合法嘅單一理由

但係已經代表咗佢對社會潛在嘅影響

生產力 文化 社交 心理影響 價值觀 等等

有支水有幾粒麈 你可以話佢唔算影響健康可以飲

我可以話佢唔算乾淨唔應該飲

我認同大麻嘅影響唔係黑白分明

但係我睇唔到有危機而又無乜需要

點解要為咗一班人嘅所謂娛樂去冒險 ?

打錯第一點
我意思係大麻合法化可帶來可觀嘅庫房收入

算啦 ,
香港點會俾你合法，
中國依家就係大麻大國，
就算香港想合法，
中國會俾你咁做？
所以合唔合法都好，
要食個d 偷偷地食咪算，
咪揚曬出黎曬串人地個party .

的確係唔會

有可能架
trade war 下
如果中國輸咗
要外銷佢嘅hemp product的話
香港會係一個好好嘅市場

你咁講中共立法唔俾人屌政府
有咩好爭辯？

Porn解決到生理需求 同一樓一差唔多等冇咁多風化案？！
偷拍裙底乜合法架咩😨😨
仇恨言論點解會同前面兩樣擺埋一齊講 九唔搭八咁😓
犯法一定唔會 但當然係不道德

用返你上面嘅論述方法已經可以

不停尋找例外唔係一個好嘅論證手法

只係會岔開討論 令議題複雜分

現實生活上面 同一原則係唔會套用喺所有情況上嘅

呢 d 唔叫雙重標準 叫實際

我支持煙酒合法
每年都有人花錢燃燒自己生命
早逝為福利&醫療系統減輕壓力
為香港政府帶來極大稅收

呢個係民主政治好與壞嘅問題，要從政治哲學個度去睇
當然direct democracy 呢幾年造成嘅chaos 係顯而易見嘅。

我估計巴打會prefer 類似新加坡嘅authoritarian democracy ? 或者係精英主義？

1920年美國禁酒令已經係樣板
永遠無可能禁到

上面溫哥華巴打太長quote唔到
你話荷蘭引入大麻係因為預防民眾使用娛樂性毒品 但我冇記錯荷蘭好似係毒品大國?? 香港濫毒問題又唔嚴重

但依家好似調返轉
煙酒令醫療開支上升

死得去就係

死唔去先用得社會資源多

仲未計影響他人

我論點係
反對煙酒大麻合法原因係--> 對大眾有害
先撇除大麻係有害定無害呢個argument 先

我想問嘅係，咁係咪所有對大眾有害嘅野就要立法禁晒佢呢？

煙酒減輕醫療系統負擔

香港就算鳩數啦連電子煙都禁 吸下水蒸氣都唔撚比

醫療合法化係好事 同時大麻係應該受規管下使用
但唔係一言堂話大麻係一定唔好 會食死人
咁講嘅人係未真係認真去了解過咩係大麻同大麻被禁嘅歷史

呢堆so called早死既人臨死前佔用既醫療開支多過正常人成世

未普及化前咪禁到 你普及化完先黎禁班上晒癮既人仲唔企出黎遊行咩

睇標題以為有討論價值
點知開頭咁廢 要學術討論都整返篇文獻睇下啦

Shroom無幻覺

係，當然每個地方情況係唔同啦。
但宏觀嚟睇，香港可以用我以上個三個理由去justify 合法化嘅原因。

如果抽身去哲學角度去睇，大家其實可以討論下點解政府有權去禁止人民食大麻嘅自由

我之前就係唔信話會有咩後遺症，之後就試左搞到自己身體機能差左。我希望政府可以引入藥用大麻而令大家知道普通大麻嘅害處繁多。（雖然我都知無咩可能架啦）

大麻就真係減輕啦可以
e.g. 減低病人rely on opioid drugs~

如果使用後對精神有直接明顯既影響 係

食大麻真係好舒服

認真都要睇quality

唔好講對比，大麻就大麻唔好拉埋其他嘢一齊講

影響到人囉

responsible drug use 同埋harm reduction education 係好重要真心

利申：其實呢啲因人而異，個人覺得大麻除咗貴之外，對我自己係利多於弊。

舉個例，手機電腦呢啲野對某啲人好好，但沉迷打機又會影響到好多人。

生理上唔會 心理上會
好多同學隊到個人好慢

利 美國留學生

洗乜駁啫
事實就係法例唔比食
慢慢拗

以巴打嘅邏輯，

porn 有影響
咖啡因有影響
暴力嘅pop culture 有影響
宗教就更加有影響
係咪全部都要禁？

係香港人從來都未接觸過 先會咁反感

有無實質數據prove 到你所講嘅野？

直接明顯既影響

希望有生之年可以見到依日，
到時d stoner唔洗俾人話係道友

我尊重你立場，但你呢個係低質嘅論點

基本法：香港係中國不可分割嘅一部份

所以香港就唔可以獨立？

你班道友一個二個垃撚圾就當然禁啦，有乜好討論
你夠惡，惡撚過共產黨嘅我直頭支持水務處係食水中加入大麻

香港人咁大壓力
合法化既話我諗成個商業區都係味

how to define "direct and obvious effect"?
包唔包埋redbull?

巴打你呢個argument 太過窄喎

咁其實每個人嘅身體可以承受嘅野都唔同，就好似飲酒咁有人可以飲好多，有人飲一杯就唔掂。所以話如果你有需要（因為病）或可以控制自己用量我覺得就無問題嘅。

共勉之巴打

???

我有quote 到啲who 嘅report
但無人理我

人類做d 咩事 點解政府要管，
又唔係殺人放火，
食大麻係人權黎

明明偉哥又可以醫生紙買
大麻藥用又唔得
淨係政府醫院用都得吖
嗎啡咁

你列個d都係潛而默化 同埋重覆太多次先有影響 但對完草即刻就會對精神有明顯影響 姐係好high 就算你第一次對都會係咁

你prove到大麻可以合法化醫藥用途 同大麻唔係毒品 但呢個post反對既都係反對大麻作娛樂用途

好，我明白你講咩，但都係唔同意你嘅論點。
因為自由係好緊要嘅價值。

最合理做法係contrast返荷蘭個case
睇下有幾多非大麻使用者因合法化而受壞影響
再睇下值唔值得套返落香港

e.g香港人煙稠密(雖然荷蘭人口密度喺歐洲算高但同香港差太遠)，如果班hippy失控亂揸車周街搞無辜民眾，對香港既影響一定大過荷蘭

黑社會猖獗又係一個問題，唔係合法化就可以令政府容易管理。澳門黃賭毒乜都齊結果班友顛到喺警司架車放炸彈，荷蘭黑幫問題唔洗我多講。

參考呢啲因素，如果政府都覺得有能力維持城市安全水平既話，就可以基於人身自由將大麻合法化。

咁好簡單 因為太多煙民同飲酒嘅人 你一次過禁哂真係暴動都似 所以我絕對贊成逐步取締
至於大麻既然都知有害 點解要將佢合法 引人食？？
到時同煙民一樣多仲點解決？？ 你明唔明🤔

唔係架，好多reply 都係反所有用途

想光明正大食大麻？下世投胎要去岩地方喇

其實我覺得點都好 香港短期內都唔會合法大麻。講真起美國合法左嘅州都有同人講吸食大麻會有害，如果真係有需要就必定要知道佢嘅利同斃先去食用。其實就好似食煙咁有好多人知道有斃處都去食咁。

呢個係我地角度問題，你覺得大麻有害但我唔係咁睇

禁煙酒係另一個話題。

但最終，政府全面禁止市民去做呢啲野嘅時候，其實係咪踐踏咗人權同自由？

點解唔係從教育同demand supply 到去解決佢地帶來嘅社會問題？

係你先問我「有冇公投支持大麻非法」
咁請問你公投咗香港咩法例？
你邊part有得參與法例制定修改？

個人冇得公投冇得揀=抵觸你基本權利

你留返同個官講個人權利

單純覺得唔應該用魚蛋論作為大麻合法化嘅論點
禁煙酒背後嘅社會成本太高 唔係做唔到而係唔值得用咁高成本去禁呢兩樣野 換黎嘅好處未必off set到壞處

同時亦覺得唔應該用大麻成癮呢樣野作為反對大麻合法化嘅論點 成唔成癮係好睇個人 生理成癮同心理成癮係好唔同
我好鐘意隊可樂隊甜野隊到糖尿病 呢種係心理成癮亦對生理有害 但我突然唔隊可樂我生理上未必有惡性反應 隊冰隊K係就算我突然唔隊 我唔止有心癮 我生理上都會即時有負面影響出到黎
隊草有心癮就好常見 但心唔心癮係睇個user 亦都有人隊完草係唔會想再隊 而對於隊草有心癮嘅人你叫佢唔隊佢生理上都唔會有咩負面影響 最多咪心掛掛 我今晚無得扑野我都心掛掛無心機做野啦

垃圾去你嘅溫哥華食啦
嗰到啲人夠惡你咪有得食囉

頭先講公投殺我全家
宜家講立法企十個鐘
巴打係咪high緊？

唔會害到人唔等於唔會害到社會治安、經濟
生產力下降 學nigger打劫人為咗買weed
好食懶做 更多人拎綜援吸麻 正

自由?? 你睇下香煙就知 全世界都知食煙有害但點解仲咁多人食? 我唔認為咩選擇都比晒人類自己揀係一件好事 你控制到唔代表其他人都得 就算只係好少部份人控制唔到都可能會搞出好大壇野 例如父母對完草之後打鳩自己仔女

搏唔到

巴打，似乎你所講嘅情況，係大麻合法化嘅國家無出現到喎

講漏咗
其實有好多野都唔洗咁刻意去落條definition比佢到底係做啱定做錯
一個社會嘅運作 所有野最主要講求嘅都係二元嘅平衡
你過分抑止或者鼓吹某樣野 其實都會破壞佢本身嘅平衡
好似隊草咁 你係香港係咪完全無途徑接觸到？明顯唔係 但你會唔會覺得大麻無害所以係條街度大搖大擺咁食都覺得無問題？又好似唔會
而家都算係攞到個平衡點 想接觸嘅人自然有方法接觸 但又唔會令到大麻嘅受眾面突然增加 有咩自己搞掂啦 強推合法未必係好事

Agger 最重要啲道友high完周圍搞9人
仲會食住上話既然大麻合法 咁heroin 同cocaine點解唔合法

巴打，我同意香煙有害，但啲人想死我覺得係由佢地，畢竟呢啲係佢地選擇嚟。

但你對大麻嘅stereotype 都幾重喎，點解父母食完大麻會打仔女？有無數據，現實case 支持你嘅睇法？

btw 酗酒出現嘅暴力傾向，係大麻使用者身上係無可能會發生

當討論法例時 我認為應循客觀證據而非是否common sense去定奪,
因為common sense可以是客觀亦可以是主觀的。
例: 酒精導致判斷力下降是commen sense 亦是客觀可量度的 是有力證據, 但係你點樣去判斷/量度一個人吸食大麻是否「逃避現實」? 假設你的研究題目是「大麻會導致人逃避現實」,相信你需要相當多及精巧的定義再配以精密的量度儀器才能進行。
你的論據只建於大麻會導致人逃避現實, 及後引申至會有人跟風, 呢啲都係你既推測。如果立法只是基於主觀判斷, 未免有違法治基礎。

至於社會隱憂這一點, 吸食大麻跟絕大部份人類文明活動一樣, 是視乎使用者的自律性。任何活動過度進行如飲酒、食煙、快餐食物、電子遊戲、性甚至係睇書都會對自身造成傷害, 呢啲亦要立法限制嗎?

若果香港是父愛式社會的話, 大麻、酒精及香菸等的確會被禁止。但從香港放任政策黎睇, 似乎大麻被禁的原因只是官商間的利益衝突。社會潛在嘅影響只是潛在, 任何活動都有潛在危險, 不足成為立法的依據。

巴打你呢啲叫以偏概全喎。
大麻係soft drug
heroin 同cocaine 係hard drug
hard drug 係點撚樣都一定要禁，呢樣無容置疑的。

另外，可唔可以提供例子，說明你所講嘅大麻使用者high 係會周圍搞鳩人？
唔該

港奴連去西方生活都無試過，睇下fake news就以為自己知咩叫食大麻，根本就無資格討論
更加好笑係有人覺得煙酒都要禁，奴性重到呢，慌死唔係成世人係電腦面前打飛機，連好朋友坐低飲兩啖啤談笑風生都無機會果d毒撚

「大麻犯法根本唔係民主既產物，而且就算係民主既產物亦都不能夠抵觸基本既權利」

屌你老母你講邊個國家法律係市民有得全程參與投票？

我講緊美國民主投票令民主黨用選票吸收道友黑鬼
你就行出來柒 講埋d公投殺全家 政府要你企十個鐘

要促進有質素嘅討論，我地唔好人身攻擊先啦

Vancouver gas town附近幾撚多人係街度食weed? 渣車行過都唔夠膽落車
WA CA downtown一早亂到仆街

個例子你當我鳩up (亦都反映左香港人對大麻既認知不足同偏見)
你可以好不負責咁講d人想死由佢地 但你有冇諗過如果呢d野發生係你周圍既人 你會點? 你屋企如果有人上晒癮日隊夜隊 死蛇爛蟮 想戒又戒唔到 你點諗?

支持禁曬煙酒草

無論對身體是否有害，有一件事情是可以肯定的，那就是大麻使用者有一定比例對大麻產生依賴性與耐受性。長期使用大麻，估計會有 9 %的人會有成癮性。若是在青年時就使用，則約有 1/6 的人具成癮性，若是每日使用者，25 – 50% 會有成癮性。且根據 311 個雙胞胎的研究發現（假設一組雙胞胎有兩個人，分為A、B），在17歲前使用大麻的人（A）和而另一個沒使用大麻的人（B）相比，長大後會有較高的比例有使用其他藥物的問題。

由醫生處方藥用大麻合法化無問題，娛樂用俾你班道友食就收皮啦

同意，btw糖應該要列為毒品

好似話會食到爛面

不過好似話好多中環精英出去玩既時候都會食 ?

同好朋友坐低談笑風生同飲啤酒完全冇關連…… 你唔一定要飲酒先可以同朋友吹水

FACT CHECK
republican 過半數都支持legalise cannabis, 而且有上升趨勢喎

連登道友全面進場

WA住咗五年
樓下兩間大麻檔
主要食blue dream OG kush
試過煙捲 電子 bong pipe hotbox
軟糖 brownie
仲自己提煉油整過大麻婆豆腐 大麻鹹蛋苦瓜
因為記憶力下降 變懶 社交變少
所以戒 已經三年冇食

巴打，唔會架，爛面個啲係hard drugs
嚟

大麻撚全面進場

問題係巴打無responsible use
而唔係大麻

利申：用開volcano 都有整開edibles
生活正常

That’s why I said當一個族群增長到一個比例就可以影響政策
美國一早就禁唔到 不如合法仲可以收稅

開幾撚多個呢d post比你呦得贏又點
而家就係話比你知呢個社會係唔會接受你班大麻撚
又話者會標籤你地為道友
你唔滿意咪移民去啲合法嘅國家囉
咪撚咁肉酸啦好心

你班道友之前argue就話大麻唔會上癮，所以應該合法化，而家唔識駁就問啲鳩野

你知點解成癮性藥物會俾人ban㗎啦？例如藥物上癮嘅社會問、治安等等
仲好意思點解上癮就唔俾

有料咪去立法會揸旗囉
香港冇得食呀？慘慘豬囉

我表達嘅只係我對大麻應該合法與否嘅意見理據

如果要討論到法理基礎嘅話

我相信我唔 qualify 去深入討論

我唔覺得吸食大麻只係所謂 " 人類文明活動 " 嘅一種

佢嘅作用係直接影響人腦本身嘅 neural receptors

By pass 咗人腦本身嘅 reward system

已經唔係 " 活動 " 咁簡單 係直接影響大腦

我唔知點解大麻嘅支持總係好喜歡問 " 點解唔禁埋乜乜乜 " 或者 " 乜乜乜都得 點解大麻唔得 "

到底咁樣問證明到 d 乜野 ?

浪費時間去解釋大麻同呢 d 例子嘅唔同 ?

無限滑坡 ?

你宜家講到係generalise咗
一legalise 就一定會發生呢啲情況，仲要係好多人都會咁
但事實上唔係嘛
所以我話教育唔全面唔充足的話，都唔可以legalise

討論唔得？

食完大麻個人唔係會好呆反應好慢咩？
食煙唔會

利申無食過

因為我地支持大麻合法化的人同你地反對的人的思考方式好唔同
我地諗的係大麻雖然可能係有害無益
但害處未大到足以成為禁止的理由
但你地諗的係大麻冇益處 或者唔夠多益處 又或者壞處多過好處
所以大麻唔應該合法化

一係革命消滅港共同共產黨讓香港進入無政府狀態
一係你去搵無人島住啦

一個論證中既灰色地帶多, 先可能會被人代入, 呢啲唔係叫滑坡。滑坡是有誇張的因果關係的, 我只是將不同的主體放入你的論證。你唔想再闡述你對社會隱憂作為立法基礎呢一點, 我都唔會迫你。

要講滑坡的話, 由你提出大麻提供reward, 引申至令人逃避現實, 再談至因羊群心理會濫用而造成社會隱憂更似是一個滑圾。

最初只是想指出你對大麻的主觀判斷, 我對大麻合法化沒立場, 只是你的論述說服唔到我。

巴打講得好啱。

我雖然唔食亦都唔鐘意浸味，
但係朋友食嗰陣我都冇出過啲咩聲，
覺得又唔太影響到我就算啦

到後來佢地覺得大麻唔夠Chill，
又講到自己壓力好大，越食就越上，
最後喺我屋企搞咗鑊甘嘅

醫療用大麻我絕對贊成，
娛樂用？食屎啦

我支持煙酒轉埋做毒品，完。

大麻正喎

咁都叫以為自己係醫生？煙有尼古丁呢啲常識黎嫁wo，人地描述件事姐

無話唔得，話你肉酸姐
都係嗰句啦，呢個社會係唔會接受食大麻嘅人
你咪繼續討論囉

夠鐘就番去隊草啦 唔好開廢post

如果要做打造健康社會 一係所有有害既都禁 啲二手煙臭到仆街夠有害 做咩都迫其他人硬食？

不過呢啲咁既仆街政府 眼中只有利益 冇野要辯
要食移民去外國食啦

希望會越嚟越多人會改觀啦

有兩個問題想問，依你之見，即係搞唔到人嘅道友就食咩都得？包括海洛英、可卡因？

第二，立法係咪唔需要考慮嘅一定要包括延伸嘅社會問題？例如揸車衝紅燈咁，個司機當下見唔到有人，或者當下撞唔到人，係咪就應該行駛佢想點揸就點揸嘅權力？

你講就係就係？

幾句if example so得出來理論就可以證明係利大於弊
政府仲唔快d炒撚晒智庫 教授 學者
道友冇讀書都醒目過佢地
連數據模型都冇就知利大於弊

其實我想問嘅就係代入嘅目的係乜野

我一直都好 specific 咁針對大麻討論

假如代入嘅其他例子根本無可比性

咁答案肯定又好 否定又好 代表到 d 乜野 ?

我本身主要都係想講出香港社會同外國社會嘅不同

所以唔可以期望大麻流通於香港社會會同外國社會一樣情況

濫用 逃避現實呢 d 情況我本身係想指出為其中一種較大嘅可能性 隱憂 危機

當然我係無數據 純粹印象同推斷

所以我唔係想講有咩必然嘅因果關係

我一直論點既然香港政府定義菸酒係合法，點解大麻唔得？你講嘅reward system 前兩者都會，姐係毒品龍門任搬？

屌你唔隊草點過啊

大麻個幻覺程度完全唔及你提嘅果兩種，純粹感觀增強，對自身影響又細

2)嘅問題係，係衝紅燈嘅比喻入面，司機當時知道無行人->無影響人->佢其實唔應該因為衝紅燈而被罰？

大麻唔會上癮？
你睇緊邊份journal

同連登仔講journal?
分分鐘大學都未讀過

打飛機先係毒品

醫生夠話大麻會上癮
連登班道友仲唔係勁過醫生??

開埋D垃圾POST又無任何support
辯乜野?

1) 憑有機會俾啲"心智唔健全嘅人"影響到人所以去管

大麻點會係毒品呀，夠18歲就買得架

利申：加拿大撚

其實大麻真係唔會上癮
我識好多人以前有食過，但話唔食就真係可以幾年完全唔食，甚至乎我自己試過都唔覺得會上癮會一定要有呢個習慣

食完傻笑變傻佬喎

標題應該係：煙酒應該列為毒品

CL表示：我要請示大佬先答到你

列為毒品既定義係字面上定法律上？
字面解釋既話如果有損健康就係毒品咁大麻一定係啦
至於法律上既列為毒品，我諗樓主你有啲誤會
一個國家立法除左睇人地國家做法外
亦要考慮當地 文化 習俗 人民質素
如果人民心智唔成熟，唔識節制
你比太多自由人民只會令佢地唔識守規矩
其實禁售電子煙都係因為類似既考慮之下先實行
你睇下鄰國既管治就明
而家高壓管治下既人民質素都不過如此
下放更多自由既話會點?

其實係 但係無可奈何既 電子煙同大麻都會對人體有害 而放寬就會指成個社會有一個好嚴重嘅影響 咁就有機會畀佢大行其道咁揸正嚟做

邊份講生理成癮，放link上黎等大家研究下

大麻真係唔會上癮

個社會唔係得你一個

人生應該想點就點
影響唔到人就唔應該管

我覺得開幾多post 討論大麻應唔應該合法跟本無意義，
唔食嘅跟本唔會理你大麻係咩 ,
總之係毒品，
毒品係害人，
依樣野係由細到大政府灌輸俾我哋嘅野，
佢地信依套 ,
都係無計 就好似d 老野投票一定係投俾健制派，
就算你講d 咩都係對牛彈琴，
咁不如唔好咁執著，
活在當下，每日都開心咁過算啦

lil peep
講得啱，合唔合法都係咁食。
合法咗普及化咗可能真係對社會有害。
反而而家黑市仲開心，少數人chill住睇班港豬

連登
最大道友討論區

我係daily smoker 我覺得我係上咗癮，唔食會成個人好燥諗嘢好負面同埋訓唔著。所以我無諗過要唔食

I miss u peep

大麻煙咪又係要溝煙草燒
不過好食過煙咁解
話唔食真係可以唔食

大麻唔係毒品
不過如果合法
比班homeless 同好窮既人食既話
就有d唔安全

你係因為覺得大麻係有精神作用，就覺得會危險啲？

btw 大家吹少陣水，真係睇書

Iversen, L. (2001). Science of Marijuana. Cary: Oxford University Press, Incorporated.

大麻係有成癮機會，不過真係同煙差唔多

雙方啦，你覺得英國管治後嘅香港冇條件學西方咁做咩？

睇住佢地比社會壓迫到精神病咁款，不過佢地開心就得

本身個人有冇情緒病問題先？

另外有人指合法仲衰

但我覺得合法可以有呢啲正面睇法
1. 同煙酒一樣，要合法年齡先買得，有效管好細路太早接觸
然後你會話，咁佢偷買咪一樣。但你睇翻煙酒立法規管後，係咪少左細路試？
其他同酒咁管差唔多，好似酒後駕駛咁
2. 多一樣娛樂商機
3. 打擊非法組織嘅大麻
4. 自由，同同性戀咁，呢個係比人多個選擇嘅機會。一個社會唔容許多元，係落後嘅表現。

就算大麻成癮性 對身體/心理既傷害有幾低都好

佢既致幻性/食果陣對精神狀態既影響都係煙甚至酒比唔上既

酒醉三分醒 點都有理智 要飲得真係好勁先會斷片

隊草隊正常份量已經好難act like normal
更加唔好講od

420

其實糖係世界上最大型毒品
上癮度極高
癡肥 糖尿 蛀牙 血管病

大劑量食會有戎斷反應，間隔性食、每日小量係唔會有，成癮性比較 大麻 絕對比高成癮性菸草同酒精低得多

我都要戎下

因為大麻而死嘅個案係0
醉酒駕駛出事就經常出現
出嚟駁啦
駁唔到啊？

點樣叫正常份量先

用埋哂d 小學雞論點
煙酒係唔係毒品唔影響應否合法化大麻
本身煙酒合法就唔係一個定律 唔係必然

政府個角度去睇就大麻增加社會成本

重有飲醉致家暴、意外死、以致用酒醉去作為擋箭牌去強姦呢？新聞見唔少

教育真係好撚成功
草已經比人妖魔化
再加上香港係亞洲典型思想封閉社會
你話比長輩同輩聽你隊草 實比人歧視/屌死你
應該改唔到合法化
不過公平d 煙酒都更應該被禁

我覺得唯一缺點陣味大左d

照你咁講 你似乎係支持同列大麻酒精做毒品喎

班盲反撚淨係要求全部禁曬
不斷回避問題
見到有人話大麻addictive已經唔使再討論
班友功課都唔做走入嚟9up

可以作為一個比較，用大家嘅用後效果、成癮性、長期健康問題，作為社會成本前兩者影響更甚，用後者後代替唔係反而減輕醫療成本咩

係啊，一係就一視同仁，唔好龍門任搬

我寧願吸二手大麻好過d二手菸，直接對我健康有影響

唔好咁小學雞啦
根本係魚蛋論

增乜鳩社會成本
咪亂比個term水人
係煙草商同政府好早夾定 流傳落黎
係近年先慢慢收窄去hea d非煙民
唔係洗乜禁電子煙 唔禁煙？
酒更加從古至今比人吹捧先繼續有

依家個政府根本唔會同你講理性
唔係乜野社會成本
係要奉承大陸 大陸話食得 香港一定食得

咁一齊合法咪唔魚蛋論，我傾向合法化，一齊好唔得？

我本身有食煙，響外國食過幾次大麻，食過之後唔食完全冇感覺亦唔會想搵黎食，相反煙就真係會唔舒服同試過夜晚冇煙要坐的士去買，大麻上癮程度相等於酒同打機，你只係enjoy個moment想去返果個moment。
不過大麻重健康過煙酒，之前報告出過唯一問題係對未成年人狂食會記憶受損，大麻甚至對柏金遜，偏頭痛有舒援作用。
之前陶傑個垃圾響光明頂9up食大麻會有幻覺同狂躁你地咪撚信，條毒撚當大麻係acid咁講，去撚左英國十幾年都冇試過佢人生都幾撚失敗，大麻會令人鎮靜，狂食最嚴重只係同飲醉差唔多但，我會形容食大麻就好似飲酒但冇左果種谷血上腦 chok吓chok吓既唔舒服感覺。社會問題係d人變懶同難管控除非合法化，有d白鬼返工或者揸車食就好危險。另外響外國買非法大麻重平過煙好多，我相信呢種植物好爛生，以前我個房東響屋企種，試過比警察raid，好似判社會服務定冇事(唔肯定)，最搞笑d警察臨走留番一札比佢自用。

一支joint 2 3個人食

已經食到一個係撚咁同人傾計傾左2個鐘

一個聞歌起舞

一個食左幾排朱古力

無個控制到自己

飲酒做唔做到？得 一支成千蚊既大酒

而且係成件事太廉價

除番開都係每人三十幾四十蚊都唔洗

副作用少

生理影響細

食完仲舒服唔似飲酒

合法化真係smoke weed everyday
個人層面上完全冇理由唔食

太影響社會運作

根本你食大麻係懶型
發夢入面有個band仔朋友成日吹噓話自己同啲band友隊草，
成日曬命

你錯啦，非法大麻好撚平，應該合法化之後狂加稅去逼佢地唔敢買太黎食再借機會加重非法大麻罰則反正都合法

禁電子煙真係好無稽，電子煙冇二手菸、三手菸、一氧化碳、焦油，跟本社會慢慢趨向電子煙，菸草稅又貴迫人食貴菸，禁買好明顯係維護菸草商利益

大麻真係好正，比到你有種快樂感，重會令你肚餓開胃，如果你冇食過，可以幻想吓好似酒又唔似酒，將酒精最舒服果吓再慢慢有層次咁滲出黎但唔會令你暈同嘔加谷血上腦，不過我都幾年冇食，廢事犯法

成件事正正因為佢副作用低 又冇咩傷害 同時致幻性又高
又平（其實平過咖啡）

唔用法例阻止就完全冇誘因阻止人食
咁好快成個社會個個都食 你就會見到日日成街都係d人食到個樣迷晒係到傻笑

咁到時人有咩誘因仲要番工，拎老綜/散工日日隊草咪仲爽
反正隊草比你既快感都高過你升職加薪買樓

咁就要睇邊隻電子煙
有用精油個d or 舊式d有水蒸汽問題
所以佢唔係零害
只係比我覺得偏幫煙草商

荷蘭咪又係一樣運作到，都有一套監管系統
- 向每人每天出售的大麻不得超過5克
- 禁止出售給18歲以下的青少年
- 禁止出售海洛英、可卡因等硬毒品

等有心智嘅成年人使用，同菸酒同出一轍

食完傻笑你又知？
親身短期時間食過？
定係以訛傳訛

明明人地係食煙既拎電子煙去戒煙，佢講做驚人拎去轉去食煙 按此邏輯咁應該禁埋尼古丁香口膠
學劉細良講可能係同煙草公司有黑暗醜利益輸送，同埋想將社會慢慢扭去更新加玻化，唯一可以接受香港新加玻化就係香港要獨立

禁些出售畀18歲以下人士都講得出，
你估喺7-11買咩，
根本監管唔到，
二嚟大把人未夠18歲隊緊（發夢見到）

條友梗係聽果晚光明頂陶傑講的，條友成晚講傻笑有幻覺

樓豬知唔知大麻對個腦有影響
煙，我覺得全面禁哂去都岩，但最多對身體有害，對腦部/神智影響冇咁濟
酒，對腦部既影響只係短暫

簡單講，大麻有機會對腦部有永久性/長期既傷害

禁18呢個point 幾時都係做個樣姐
條友係on9既 去到38 48都一樣係on9
只係普遍跟返國際 條人過左18就唔洗人監管
自己為自己做既野負責姐

比d科研數據reference得唔得
咪又係到未試過但又覺得

咁同上帝用禁果跣夏娃一鑊有咩分別，
你買唔到，朋友都買到
有冇見人真係18歲先飲酒

之前外國讀書，身邊好多人食，食完佢地眼神會好迷茫，反應好慢，佢地話睇到既野好似用緊0.25x speed play 咁。
同埋覺得記憶力會差左

所以完全係做個樣

咁點解煙酒又禁到，知唔知外國一樣勁多小朋友飲到好似阿叔咁，呢d野都係講市民質素同執法力度，當18歲以下唔準吸成為常理之後，久而久之就會禁到，禁煙酒唔係憑空爆出黎，只係歷史太久遠以為佢一推出就成功

自己google啦，又reference ,就算美國咁開放，都未去到全國合法食啦。 竟然想香港可以合法食 ，不如叫埋香港可以合法買槍啦

其實煙酒都禁唔到

未食過都見過人食啦
講少少on9野就笑撚到失控

過一陣行行下諗番又笑到震晒

上面條on9話陶傑講話傻笑同有幻覺係錯
都唔知有冇食過/見過人食

姐係你見到人食毒品，食到個人蠢哂 。但你都會覺得毒品冇害，因為你未試過
咩道理來
一定要試過先知個樣野對自己有冇害呀？

理論上已經禁到七七八八既，佢想追求到禁售大麻可以去到依家煙酒既水平，佢只係害怕冇辦法響一日之內禁止一樣新品種賣比18以下，時間同努力係必定勝利

食過好多次，係過人會傻笑雖然我冇，但同飲醉酒又有乜分別，酒重會嘔同傷內臟

你成日問人係咪親身試過，你講野真係on99

冰毒個個人都話係毒品對身體有害，但你未試過你點知係咪真係有害？，你快d去試下係咪真係對身體有害再番來打report同我地講啦。
唔好聽所謂親身試過既人講野，佢地fake 9你， 以訛傳訛

我咁樣講岩唔岩呀

人地唔係白痴，問得你有冇試過就係因為佢相信冇害，佢知道依家唔係討論緊冰毒

姐係要試過先知個樣野有冇害？
同埋，試完係咪真係知道大麻有冇害呀，咁唔洗科學家研究啦,搵佢去試咪得囉

你咁好侮辱人智慧，係有好多研究大麻冇乜毒，你搵樣有嚴重傷害既野黎對比

即係好似如果討論緊，食魚生有冇害

某人: 食魚生唔衛生可以至命

佢: 試吓你就知會唔會食到你胃潰瘍

某人: 都睇過有人食魚生入醫院，你講野真係好笑，食生豬肉又駛唔駛試過先討論?

咁夠有好多研究講大麻對人體腦部有害，你ignore 哂個d研究？

我感覺係食完成個腦既專注力會集中左係一樣野到

例如視覺 聯想 聽覺等
所以果樣感覺會放大左

但係好危險既係會忽略左好多野
可以係掛住傾計唔記得睇火/閂水喉
可以係掛住思考宇宙起源著撚左條睡褲落街

而飲酒就係純粹downgrade左個腦既function

有一定阻嚇性，但你要咁講冇問題，菸酒根本都監管唔到一樣要禁

研究左啦係你ignore人地咋嘛，係你唔信，唯一一次轟動小小係大麻令發育中既年輕人記憶力受捐，其他野都係短暫同埋唔可以過量(會令短暫變成長期)，同酒一樣狂飲一樣function唔同同埋傷腦(不過大麻最多可以話傷腦唔傷身)

好多朋友係daily smoker，成班食完之後會狂笑，迷迷糊糊咁
仲試過有人食完勁辛苦，話全身比火燒咁，仲勁驚勁焦慮，完全唔識幫佢，種feel又冇咁快散，差d送左去醫院
唔理你對你吸食者有冇害，但係對身邊嘅人黎講係幾煩，又臭（唔好同我講好香，我覺得好撚臭
如果合法，多左人食，成街都咁樣，就真係唔好搞我

狗改不了吃屎 又要打搞阿寶

係有機會，而且重要係每日吸食加長達幾年先會，但我個point係既然香港有菸酒，咁點解唔可以用公平眼光去對待大麻

你講既係已經吸得ok多，所以我吸唔多，大麻最大問題係好難令人控制自己吸小小，所以要宣傳同教育，吸小小就好似你講既酒一樣，吸得多其實同飲到嘔同喊果種狀態

我copy翻我之前講過既points出黎

大麻用係醫療方面就可行性係有的
始終大麻可以舒緩到某啲就算用藥物都舒緩唔到嘅痛楚 藥用性大麻可以幫到好多人
但大麻合法化/列為非毒品係香港今時今日嘅情況下係冇可能
你要諗 唔係個個都係醒目仔
總會有人做啲好極端好on9既野
為左食大麻可能會做犯法事 香港咁多道友你仲主張唔應該列大麻為毒品 ?
亦都有可能會有人因為食左大麻之後會做啲危險行為
加上大麻係屬於中樞神經迷幻劑 食完會心跳加快 妄想 口乾等 長期使用都會對大麻產生依賴性

上述報道討論緊有關大麻既DUI情況
DUI可以影響駕駛者狀態增加車禍風險 對大麻新手黎講食完大麻駕駛如果吸毒
加洲政府已經講緊取消大麻合法化

香港已經成日有大把車禍 香港人最中意做犯法同危險事 飲酒/吸毒揸車 超速 衝燈 揸上行人路 玩電話
如果大麻合法化可能會帶出更多麻煩野 香港仲要路窄 好易危害到其他人

同埋吸食大麻比起吸煙冇咁傷身 唔代表吸食大麻唔傷身 好多人話食大麻對身體冇害 但係吸入肺果下動作已經傷害緊你個肺 除非你透過進食有大麻成份嘅食物去get high

加上宜家你想食都食到啦 香港咁多plug都有賣weed 合法/列為非毒品黎有咩用姐 加上如果政府唔定大麻為毒品 人對大麻既戒心少咗 多咗人接觸大麻會令更多人會想試其他更加有害嘅毒品

利申：以前食開indica 已經戒了冇再食

完全唔明你呢堆野講物鳩，對比錯哂。
咁佢呢家質疑緊我講話：大麻對腦部有影響，佢既point係話：你又知？，你未親身試過點知真係有害
姐係我要親身試左大麻，先知大麻有冇害？
真係食草食到傻鳩左，呢到已經一堆人辦

真係有，社會意識形態實際同法律上會阻嚇到一班人

Read.

佢為左要贏就要選擇性ignore或者扮蠢話人講得唔清楚，所以"已閱"

我不嬲都係講緊傷腦，腦係人最重要既地方（亞洲人腦更為重要），對個腦有長期/永久傷害，已經好大獲啦。
如果香港合法左後，香港人口咁密集，一定食到2手大麻煙，d細佬長期吸，影響到個腦/記憶力，已經冇得番轉頭啦
2手煙最多咪肺癌叫做可以醫，個腦一傷左就88

大量食密食短期記憶會出現問題，但呢d都係過量後果，任何野過量都有負作用，但你間歇性食冇大影響，等同酗酒都會造成健康問題，但適量控制飲係完全冇問題

第一 你個類比已經錯誤
個topic係大麻唔應該列為毒品
因為佢根本唔係毒品 一直比人妖魔化左
你走黎用個100%確定成癮既冰毒黎類比？

第二 我問有無試過 係因為weed係取決於個人體質
初頭食好炙喉 燒出黎d煙已經令人迷 因入肺/腦
真正既成份CBD THC會對個腦係有影響
但唔係令佢上癮/有害 程度因人異議
所以有人會視力下降/嬲/講野大聲/精神左/醒目左/集中唔到精神
但係有報告指出 一般都THC濃度係會影響人既心身理
所以weed賣緊都有寫個濃度幾多 比人睇住去買

我認為係會比人濫用 但係做好d既話
例如製造方面 可以減少副作用

因為煙唔會對個腦有影響
而酒，唔會影響到人（姐係唔好似煙咁，強迫吸到2手煙）
但大麻合法左，有人要強迫性要2手大麻煙，有機強迫被人傷腦

係啦 吸幾啖已經可以od 飲酒飲到嘔到未去到果個mode

所以大麻有商榷地方，唔係我一個人講，世界開始對佢重新審視包括加拿大，因為唔係真係對人類有大程度影響

飲酒過度會導致肝硬化，除了傷肝導致肝硬化外，也可能會導致科爾薩科夫氏綜合症和酒精失智症等問題

鴉片大麻都唔識分

見人食到high 亂笑個d
係THC濃度高姐
呢樣野可以較架嘛
立法個average level 咪得
即係你去買包黑冰 都有1 5 8號啦

覆都廢事啦

第一個point，我地不嬲都講緊酒同大麻既對比，政府傷腦
第二個point，暫時未有研究指出二手對人體有害，但研究得出吸二手大麻絕對唔會有大麻反應例如high，絕對唔會吸到high，同埋白老鼠研究只係佢地有出現類似對吸入二手香煙既心血管反應
如果擔心有人吸大麻噴落小朋友塊面一日幾個鐘(我意思指要吸好撚多先"可能"有害)，不如關心吓點樣滅絕香煙二手煙，同埋汽車減排

如果對生理上冇害就合法，Lsd同蘑菇係咪都應該合法化

最緊要係咪利大於弊
大前提個弊唔可以有對人有永久身心理傷害

LSD Mushroom既精神反應危險同嚴重過大麻好多

吸2手煙最多肺癌可以醫
見到呢個論據都唔洗覆啦

大麻既傷害唔駛醫，戒就得，而二手煙除非你捉個小朋友對住塊大麻草叢放響度燒，逼佢響度吸，咁就可能有問題

其實煙係會對腦有好大傷害 仲係永久個隻
睇你呢d論據已經係好根深蒂固 人云亦云個款

不過咁我想講樣野，至於香港會唔會合法化，平衡宇宙就有可能，100%冇可能，原因得一個，因為已經回歸左中國，如果維持港英如果英國合法化左，香港都重有幾個%可能性既

所以純學術討論 無可能合法 因大陸係到
不過好多論點都令人好r頭
d思想仲老積過d叔父

點為之教育全面充足先??政府推廣左食煙 賭博有害咁多年咪一樣大把人照食 照賭波賭到跳樓
人類既自制力其實好差 成日以為自己可以控制到一樣野 其實一試完之後就返唔到轉頭
我唔明既係以家比人娛樂既野仲唔夠多?? 智能手機,網絡,電腦 仲未夠??
以家既娛樂一定比80 90年代多好多 但又代唔代表以家既人開心過以前80 90年代既人??
人既慾望係無盡, 呢次放完大麻合法娛樂化之後. 下次又應該放D咩出黎比人娛樂?
(正如上面有人話煙酒合法就應該放埋大麻)

打丁可以成癮
不如立法禁打丁

佢已經講到連外國都好少研究既二手大麻煙，重有乜好講

其實反大麻派講漏一點同應該向呢方面思考吓，"既然有煙酒，點解要多樣大麻?"
某程度上外國解禁大麻係因為大麻已成文化同廣泛受歡迎，所以禁與唔禁，d人死都會食，香港唔同，反大麻應該咁講，香港應該禁大麻反正未成風氣唔應該鼓吹

你論論點係娛樂多 已經夠晒
你講得岩架 人既慾係無盡 所以你唔應該覺得夠而算
放完大麻下次放咩？
只要佢利大於弊 再加唔會對人有永久傷害咪放
話之佢放咩 根上呢2兩去做 實無問題

你又話自制能力
正如你所講就算你set幾多野都好實有例外
咁佢咪去承擔個責任 就算set死刑
佢係都要做 你點阻都阻唔到架

不如學下成癮機制先出嚟吠，幾條友出嚟隊草咪又係為咗high，真係以為自己高尚過隊鴉片？

你唔好講事實真相啦
無野討論架啦

sor 原來我覆錯左，我想覆佢，我睇錯你個post原來係sarcasm

成癮定義係長期接觸成癮性物質引起大腦神經細胞結構/功能改變

機制有三：合理使用；過份使用即濫用；成癮

成癮神經傳導物質
多巴胺 血清素 GABA 腦內啡

學完有咩用呢？係咪到你吠

吸食鴉片後，可以初致欣快感、無法集中精神、產生夢幻現象，導致高度心理及生理依賴性，長期使用後停止則會發生渴求藥物、不安、流淚、流汗、流鼻水、易怒、發抖、寒顫、打冷顫、厭食、便秘、腹瀉、身體捲曲、抽筋等戒斷症狀；過量使用造成急性中毒，症狀包括昏迷、呼吸抑制、低血壓、瞳孔變小，嚴重的引起呼吸抑止致人死亡。

鴉片在歐洲及中亞有長久的使用歷史，被當成一種藥物。而依照過去的統計顯示，清朝時華人最愛吸鴉片（濫用鴉片）[2]。鴉片生理傷害及成癮性與嗎啡、海洛因不同，後二者為高提純、注射型的毒品，相較之下，鴉片對人體危害稍減；酒精、菸草對人體的傷害與依賴性並不亞於未提純的鴉片。

單計後果已經同大麻冇討論餘地

我扑野打飛機都可以成癮啦
我對錢都成癮添 無左佢唔撚得
然後呢？
咪仲係好清醒
你估好似索一下鴉片去左太空咩

依毒品危害防制條例第2條規定，係指具成癮性、濫用性及對社會危害性之麻醉藥品與其製品及影響精神物質與其製品。毒品依其成癮性、濫用性及對社會危害性分成四級

成癮同社會危害 呢兩點大麻實輸
夾硬比政府歸類為第四級

咁多英文班child登仔邊識睇

除左頭一行其他只係講緊戒斷同OD。 酒精、菸草對人體的傷害與依賴性並不亞於未提純的鴉片，姐係大家都同煙酒不相伯仲，咁算唔算同level？係咪隊草隊得太多閱讀能力欠佳

已經變咗秒經
就算俾你係連登拗得贏香港政府都唔會令佢合法架啦

導致高度心理及生理依賴性，邊個閱讀欠佳

起碼比d唔知嘅人了解同重新審視先

原來你隊草高尚過隊鴉片單純係因為你可以隊多幾次先上癮

姐係你覺得所有人唔應該壓抑佢地既慾望 而係要釋放出黎?
你點之放完大麻之後係利大於弊? 因為錢?
上面已經有幾位巴打親生經歷過吸食大麻既禍害 呢D問題你點衡量?
BTW, 我好肯定你放完大麻之後係冇可能再BAN返佢 同煙一樣

係SET好多野都有例外 所以你依然會有途徑會買到毒品,大麻呢D違禁品
但人數比例上一定小好多 成個社會5%既人有吸食大麻習慣同40%有吸食既人大麻習慣已經差好遠 你以家可以話吸食大麻係佢自己選擇 抵佢死 因為係香港吸食大麻係犯法 但如果政府合法化大麻 你估D人會鬧鳩條友抵死之如會唔會屌鳩埋政府一份?

講你又唔明又錯重點

支持禁

我咪比左個大前提你囉
根據個前提去做咪唔洗抑壓
另外就係話你聽 你可以睇荷蘭為實驗例子 最具參考價值
人地有量化去整THC 所以我唔知d例子係真定假
定係聽人講

下面就真係睇唔明你講咩

我覺得呢個POST最有趣既一點係支持大麻合法化做娛樂用途既人都有吸食過大麻習慣或經驗
有冇未食過大麻而又支持大麻合法化既人講下點解要將大麻合法? (我指娛樂方面)

我囉咪 講你又唔聽
我個point一直係大麻應該列為毒品
若要執嚴厲 應一視同仁 禁大麻 煙酒都要禁
娛樂方面可以講d咩

不應該列為

脾氣差左

隊草唔會醉駕?

係喇，叻仔喇，係我唔明
一個社會問題係到研究隻藥既利弊真係唔知邊個錯重點
唔阻你慢慢爭取

我未食過
煙酒我試過 但我冇癮
所有野你太依賴就會有心癮
我諗大麻冇可能冇癮
聽人講有種麻痺神經既感覺

但我覺得佢同毒品有少少唔同唔係點會咁多美國省份比佢合法化
嗎啡夠係麻痺止痛 點解冇合法化？

有啦

2 地盤真係規定左唔得

咁如果我認為煙同酒都應該禁止 咁代表咗乜野 ?

如果我認為唔應該 咁又代表乜野 ?

三種物質性質不同 普及度不同 除娛樂外其他用途不同

各自有各自嘅 pros and cons

一條原則套用哂係呢幾樣野上面根本不切實際

個世界亦唔係咁運作

而事實上呢個 post 入面都有唔少人認為煙酒原則上同樣應該要禁止 包括我

但係實行上會有好多困難

而呢 d 困難部分就係因為煙酒太普及化

正正就係反對大麻合法化嘅其中一個原因

唔希望呢種物品普及化然後先再管制

上面其實已經講左好耐 如果禁大麻 煙酒都要禁呢個問題
首先 係現階段黎講 政府係冇可能BAN到 煙同酒
大麻唔同 香港佢未普及化
再之後 大麻呢D食完之後會直接對精神有影響既物品應唔應該放出黎比人做娛樂用途?
同埋你上面講既荷蘭整THC係因為人地本地毒品問題嚴重..
你香港好人好姐放大麻出黎做乜鳩?

咩叫無可能ban到？因為佢普及所以唔得？
你自己一相情願姐 不過都好多人咁諗
但實際唔係 只係官商勾結
大麻對精神有影響 想問煙酒唔係？
THC係大麻主要成份 調整份量係可以減低副作用
再者我叫你睇荷蘭合法賣大麻 整體出黎既效益
唔係叫你睇佢毒品嚴重定唔嚴重
香港好人好姐 咪一樣有黃賭毒 有幾優越阿？
仲停留2000年國際金融中心阿？

普唔普及唔係合法主要考慮成因
大陸一句話要打壓 香港一定跟

講緊心癮

我自己工作上就會遇着呢 d case

成日隊 唔返工 老母病埋都仲問老母攞錢隊

話唔隊訓唔到 唔識開心

明顯係 Addiction 嘅 features

Withdrawal effect

Impaired control

Social problem

當然唔係個個隊草都會咁

但愈多人接觸 就愈多呢 d 情況發生

Risk 同 benefit 我會 address 咗 risk 先

吸毒post
好人好者食咩大麻
岩喇，食多d啦

官商勾結 多數人對煙酒既依賴性高 仲唔夠??
你講到咁易不如你講下可以點BAN煙酒?
荷蘭研究THC既原因係因為想減輕毒品問題
你話效益 佢既效益咪就係將大麻變做毒品既替代品 從而減少荷蘭人濫藥問題...
你覺得香港既毒品問題同荷蘭有得比??

withdrawal effect都可以套用打飛機 扑野 打機
例子都好多
不宜將呢個作為主要理據

咁你點解唔回應埋佢另外兩個點??

第一 電子煙 係煙民中 香港年青至中年都好普及
點解政府可以強硬執行？
依賴性都高架 唔想要焦尼古丁去轉食電子煙
再者 只要政府增重稅 以煙作例 59蚊 升到500蚊
甚至禁煙酒入港 你覺得點解執行唔到？
比市民屌 所以執行唔到？
大班人屌緊政府起大白象工程 咪一樣硬推
唔係政府同煙草商有勾結 一早全面無煙啦香港

第二 研究THC減輕大麻問題 咪係囉你自己都識講啦
就係比人選擇THC濃度大麻 因人體質而去食
即係你開始戒煙煙 咪食1號囉 酒咪飲jelly
身體頂到 咪食中華海 紅雙喜 酒咪飲vodka囉
效益係講緊經濟效益 犯罪有否因大麻提升民d阿
香港毒品問題同荷蘭無得比 只係叫你睇佢效益作參考

不如咁啦
你將個大麻 換作成為煙又好酒又好 自慰 打機又好
根本就係同等類比
所以咪無覆......可唔可以轉多d個腦
太死板 好似同緊30 40歲人辯論

如果一個人打機 扑野 打飛機會搞到唔做會有 withdrawl symptoms 呢 呢個人真係需要去睇精神科

我未食個陣已經支持

我脾氣好到爆
平時又好鐘意幫人

所以要立法禁止藥駕

無癮，就算有都只係心癮

兒登大有人在

講到尾
harm reduction education 做到足
教人一定要respinsible use
咪可以將以上你所形容嘅case 減到最低

另外你接觸個case 我想問detail 啲
個個人話唔隊唔識開心
咁佢本身有無情緒問題？精神健康情況又如何？

一竹篙打一船人喎巴打

飲酒都有

節錄原文：嚴重上癮可能會導致威脅生命的戒斷症狀，包括抽搐，會在喝下最後一杯酒後8到12個小時開始發作。三到四天以後，會有震顫性譫妄，人會變得極端激動、顫抖、出現幻覺並且脫離現實。

即刻答：今年幾月要全港禁酒？

大麻係毒品應該禁止
同
大麻唔係毒品應該合法化

有趣既係 呢兩句說話好多時都係同一個人把口講出黎

電子煙只係近年先興起... 你憑咩話佢可以取替傳統香煙?? 唔比人貪新鮮??你知香港人最鍾意跟風
香港香煙問題未嚴重到政府要徵重稅既地步 所以冇可能
禁煙酒入港?? 香港政府要點同D煙酒界大財團溝通?
大白象工程同禁煙酒完全兩回事...
你禁完煙酒 咁班上晒癮既人點算? D人發煙酒癮癲係上黎真係乜都做得出 你有冇諗過呢個問題?
你自己都識話政府同煙草商有勾結, 全世界都係有錢佬大財團話晒事架啦 你以家先知?
如果唔係政府同地產佬有勾結 香港D樓價洗咁貴?

研究THC減輕大麻問題.. 香港都冇大麻問題 你研究乜春?
你話經濟效益 香港政府以家係咪折墜到要靠賣大麻收稅賺錢?
我好相信荷蘭研究THC目的都唔係為左賺錢

呢題辯論題 做反方都幾難玩

酒：每年死3百萬人

煙：每年死7百萬人

大麻：搵唔到

正反都難其實
扯扯下就點都要講justice and freedom

呢位高質 指出左盲點
所以我一直只係話合法化

用英文drug 會唔會好啲，無中文咁煩
我會話大麻係soft drug
應該合法化

佢題目係衰左 應該寫成合法or not

係
我隊完只會比平時更懶

拎煙酒已經大大力車落去反方到
根本無得駁返佢

發覺討論任何法律/政府政策最終都可以spin到去大白象工程

大麻唔係毒品 可以作醫療合法化 但唔應該作娛樂合法化
而樓主同大部份支持既人既POINT都係將大麻娛樂化
剩係睇字面冇意思

microdose 我覺得會令自己productive

大麻係毒品，煙同酒都係毒品

秒啦？

從來無話過取代香煙 只係同你講多人食電煙
點解政府可以隻眼開隻眼閉 只打電子煙？
仲未嚴重到收重稅？
睇下幾多人肺癌 又幾多人係因煙而有肺癌
又幾多因酒而傷人 幾多肝癌？
大香象工程只係同你講 政府要硬推 唔係你所講無可能

你都幾好笑 一邊讚同我 一邊又屌我

THC我係用黎同你講 d副作用可以減低
去駁你你所講精神出晒問題

我無講過政府靠大麻作為經濟來源
係講緊大麻無講你咁 d人依賴晒佢 唔去返工 咩都唔想做

用黎駁下政府好難執行禁煙酒呢個point姐

其實個問題去到底，係我同巴打你對自由呢個概念上嘅根本性分歧。
無話邊個啱邊個錯嘅

有朋友係外國食大麻入廠 你話有無害

個人而言，如果完全唔考慮執法上嘅困難，我的確贊成禁鳩哂所有煙、酒精飲品，米酒、啤酒、紅酒都禁埋。而唔係將大麻合法化

有無原因同details? 有好多原因會令佢入廠。

同埋都係個句，要教育好大眾安全同負責任嘅意識先可以legalise

做人無野消遣下好痛苦，呢啲個人自由嚟：（
btw 可唔可以唔禁紹酒，平時煮野要落

執行真係 一野禁晒入口
交個波比差佬當成毒品去打
搞掂

最弊唔撚得 阿爺第一個出黎屌

咪係 法例跟本就唔係咩對與錯同應唔應該 純粹係某個地方既文化 好似新加坡香口膠 美國可以有槍咁 你覺得做人係冇權食香口膠？ 呢d 跟本文化背景野

有 所以我話工作上接觸到 我唔可以講得太 detail

不過我知佢 formally diagnoasis 過有情緒病之前已經隊緊

亦無一 d 明確嘅 first rank psychotic symptoms

當然我無辦法肯定大麻同佢嘅情緒問題係咪有因果關係

不過可以確定至少有 association

呢樣亦都係大麻普及化嘅問題

你控制唔到更多已經有 / 潛在有情緒問題嘅人去濫用大麻

支持禁埋煙同酒

政府又話香港同世界接軌又睇齊
加拿大都合法埋 咪討論下
有呢d po 用下腦
好過出面成堆綠帽po啦係咪

政治又話冷感
法律又話無岩錯
辯論又話月經po
返出去睇綠帽po睇人仆街最實際

中以前小學成日洗腦妖魔化大麻
到大個先知好撚on9，根本同食煙一樣

仆你個街，忍唔住要回
憑咩？
衛生署所做既野都係預防同教育，目的係減輕醫療負擔咋，你班西道友，為左自己可以合法地咁吸毒

拿 公道d
係就屌埋飲酒食煙個班道友

我亦都見唔到有人 address 我之前提過

香港嘅社會同外國社會架構 風氣嘅唔同

唔可以預期外國達到嘅效果香港社會同樣會有

不過我無追哂 post 可能有其他人討論過

呢個社會其實有好多好多污糟邋遢野

你睇唔到 接觸唔到就以為可以理想化咁開放自由

叫人自律 或者天真咁以為可以好似外國咁監管

我幾時有讚同你....
官商勾結 有錢佬大財團話晒事 得出既結論就係冇可能BAN到煙酒
而你又講到BAN煙酒好似好簡單
我上面咪講左政府如果要硬推禁煙酒會衍生出咩問題... 自己睇
你食煙飲酒死係你既事 但如果政府BAN煙酒搞到社會出問題就係政府既事
你覺得政府會唔會冇啦啦拿屎上身?

不論你THC同大麻 都係會比你HIGH既感覺
所以我唔覺得呢類會直接影響精神既物品政府合法化作娛樂用途
或者當你完全PROVE到THC對人冇精神影響 而外國推行完又經得起時間考驗冇咩大問題
到時我先會贊成THC合法娛樂化 我唔覺得香港現階段要冒呢個風險

道道地方文化 架構 風氣都唔同
煙民食緊既萬寶露 萬事發
bar 9成既酒都係由外國傳入
最後尾咪係一鳩樣

唔係叫佢跟外國行
係講緊煙酒就比 廢過佢既大麻做咩唔比
做咩要大細超
大麻其實好早已經中國已經有
仲要行先人地好多步添

飲酒會醉駕，會神智不清，唔少人會酒失去理智，會影響健康，會酒精上癮
煙會影響到人，會影響健康
食大麻除左影響健康有得嘈下之外樣樣都冇
真係唔明點解煙酒可以合法但大麻唔得？
電子煙都ban又係利益輸到出哂面

有朋友食豬肉入廠
有朋友食牛肉入廠

大財團話晒事 所以無可能ban有無人可以屌醒佢
衍生好多依賴者咁點阿嘛
咁本身就係錯 搞到人有肺肝癌 迫人食2手煙
就要單方面滿足班道友？ 班依賴者咪去戒毒中心
唔係比咁多錢資助黎把撚？
你d 理據都幾自私 一相情願wo

THC 大麻你仲未識分阿？
THC係大麻主要成分 係令人有機會成癮的成份
唔洗我prove 係已經證實到係會對精神有影響
因此我一直強調降低濃度 可達到近0影響 ok？

自由係美國既核心價值 同樣自由亦都帶比佢太多麻煩....
所以我覺得唔應該咩都比晒人自己選擇
人太唔完美同太自私

#113 我講緊呢 d

其實呢個 post 入面好多人都講咗煙酒都應該禁埋

亦解釋過實行有咩問題

唔好意思 無追到咁前

自由同專制兩邊極端都唔好

道友死全家，誅九族

岩呀，食煙飲酒都係道友，要死全家
最好ban鳩哂佢

..講就天下無敵.... 做就....
你不如教下我地可以點同班財團刪惦數?? 定你想推翻成個資本主義?
去戒毒中心? 你知唔知全香港有幾多煙酒上癮人士? 香港政府要起幾多中心先可以容納到咁多人?
你點迫佢地去戒煙酒中心?
你諗既野會唔會太理想?

如果大麻降低THC濃度, 對精神冇影響冇HIGH既感覺
咁佢既娛樂價值係乜?

ban哂佢啦

乜撚野教你點樣同財團傾數呀
你up乜撚野
呢d野市民諗架咩？
你咁講乜野政策都有阻力
乜鳩都唔洗做啦
錯就要禁架啦

英國醫學雜誌《柳葉刀》2007年刊文數據顯示，大麻對身體的傷害和依賴性都不如煙草和酒精。但如果據此認為大麻對人無害，則又走向了另一個的誤區。儘管大麻生理上的危害確實比煙草小，但致幻導致的失控本身是很危險的，在心理上的長期影響也很難估計。認定為是毒品是毫無問題的。

美國有些州，大麻已經合法化，如科羅拉多、內華達、俄勒岡和華盛頓州。據數據顯示，這些州由車禍導致的保險索賠案超過了其他州。在大麻合法化州的車禍案件數量，也比非法化州多出了5.2%。

2012年，華盛頓成為第一個大麻娛樂合法化的州。
2014年，大麻對公眾開放。
2013年至2017年，華盛頓的謀殺率和襲擊率飆升了40%。

唔係市民諗 只係上面個位巴打講到話好簡單就BAN到煙酒我先問佢姐

唔好拉埋煙酒一齊講，煙、酒、大麻係三樣唔同嘅嘢，煙酒合法唔代表大麻都可以合法。好多道友知道自己理據唔夠就拉埋煙酒一齊講。

大麻與煙酒的危害比較有名的就是那副柳葉刀的圖片

直接將煙草和酒精的得分與其他藥物的得分進行對比是不可能的，因為這二者是合法藥物這一事實會從很多方面影響他們的傷害，特別是煙草和酒精可以很輕易的得到。

作者說了，不能直接比大小！特別是煙草酒精這種合法藥物和大麻這種非法藥物之間！ ！因為合法藥物可以很容易獲得，這會影響他們的傷害大小

講得好

我有食開 我覺得係會上癮 不過係心癮 會搞到個人好懶 放假淨係想喺屋企隊成日 邊到都唔想去 屋企一冇人就會想食 無聊冇野做又會想食

講就天下無敵 做就碌撚咁 你係咪指緊政府？
因為要就財團 所以就唔理？
ban煙酒就推翻資本主義？ 提供你既論證
多煙酒道友就唔去起？ 香港儲備咁多 地咁多
你洗擔心？不如擔心下依家肺肝癌咁多 點樣盡快減低
執行上唔認為係太理想
因為第一個反對唔係財團 係中共
煙酒係人類安慰產物 用來舒緩人民 維穩物
（不過我都可以答你係無可能 因為大陸不會容許）

THC濃度低 唔代表失去佢既效能阿
有無去買過煙阿 飲過酒阿？
黑冰1 5 8號有咩用阿？

你係咪指緊實際點樣ban煙酒？
我咪講緊禁入口 比差佬執法權
中間加個過渡期 分階段執行

再者 錯就要禁 你做乜擔心大財團？
你依家到底讚成定唔讚成？
你擔心實際執行問題？
細節既野傾黎把撚咩 我個idea就講左
政府點做 我地諗黎做乜
有錢有地你驚乜？

當地差佬有無發表有直接影響？

大佬 香港有地都拎鳩晒黎起樓啦
首先拉返到個主題先 廢事離晒題
我講咁多都係回應你 BAN煙酒唔係你話咁簡單想BAN就BAN
所以如果你將大麻合法化只會步煙酒既後塵
到時出左咩問題你後悔想BAN都BAN唔到

你話THC濃度低 唔代表失去佢效能
換言之姐係佢對精神都係有直接影響啦 (不論多或少)
點解政府要合法化一款對精神有直接影響既娛樂產物? 有咩好處?
香港人又冇食開大麻既習慣
仲要以家有咁多娛樂比你選擇 你鍾意打機既打機 鍾意做運動既做運動
鍾意聽歌既聽歌 鍾意上網既上網 仲唔夠多娛樂比你揀??

我見有人講電子煙 我又講下先
係政府覺得麻煩 又要搵人驗下咩成份 尼古丁幾多 分分鐘撈左毒品落去唔知 行政成本太高先全禁姐

佢禁左咪一樣有人食 講傷害實體煙大過電子煙多多聲 有害物質以十至幾百倍計 我做功課好多資料搜集 咪同我駁電子煙同實體係兩舊屎 個個唔食邊個買啊 一係戒既姐

個政府淨係識舐共 民生野麻煩就一概不理一刀切全禁 冇眼屎 狗官真係易做

第一句已經錯 有地唔係拎黎起樓 係拎黎擺咋
第二 咩政策推出都難架啦....係睇中共放唔放行
第三 咪叫你參考加拿大 荷蘭 美國 行左咁多年
第四 THC對神經有影響 唔代表係壞架 你睇返相關科研
佢唔係你一直教落既妖魔鬼怪
第五 你今日有既野 唔代表聽日有 無亦一樣
時代一路變 唔好咁死板啦

所以教育好成功
教到無晒獨立批判思考
變晒死背書 睇樓上講咩就知

毒品 我一樣都未試過
煙酒冇癮 煙戒埋
草我見人隊過 自己冇試
但我支持大麻合法 我又係道友？

出過外國浸過咸水，見識過世面嘅都覺得大麻無咩嘢

係一直反對話係毒品嗰班通常係井低蛙

爭住出嚟認?

變左岩我用

同你爭住出嚟7比，小兒科

第一 你覺得政府拎晒D地去起戒毒中心 香港市民會唔會屌柒政府
仲未計有幾多煙酒癮既人要起幾多個戒毒中心 根本就唔可行
第二 你講得岩咩政策推出都難 想BAN煙酒更加難上加難 機乎係冇可能
所以到時大麻出左咩事你想BAN都BAN唔到
第三 人地加拿大 荷蘭 美國 行左咁多年唔代表香港都得 文化 歷史唔同完全冇可比較性
同埋你唔好忽略人地本地都好多大麻所衍生出既問題 上面亦都有幾位巴打既親生經歷
第四 你話THC對神經有影響 咁拎黎做醫藥用途就夠啦 拎黎做娛樂用途做乜鳩先?
第五 時代係會一路變 差在佢會變好定變壞

痴線架...
完全自己覺得咩都唔可行
乜柒都唔洗做 政府執左佢啦

第一 你個腦係咪戒毒中心？有substitute/分階段/加稅
個腦轉下d....
第二 我一直都講左難處得一個 不過你都ignore架啦
第三 wiki下中國大麻歷史
第四 都話影響唔係壞咯 因人異議 好>壞
第五 咁你咁老定否定佢做咩 一直based on 你讀書智識去睇佢

... 戒毒中心係你比我政府點BAN煙酒既辨法 唔係我提出
我只係想講你話戒毒中心可以解決煙酒問題係幾唔可行
替代品/分階段/加稅 先唔講要晒幾多錢實施 剩係計時間都唔知要幾時先得到成效
至少目前冇國家冇案例指出你講呢幾樣野可以完全BAN到煙酒 或者你可以提出成功個案
同埋呢幾樣野就係你所講政府 好簡單就可以BAN到煙酒既方法? 晒咁多時間人力物力叫好簡單??

三 有資料不如你直接講 一係擺低條LINK 我WIKI搵唔到你講既 中國大麻歷史
四 娛樂性大麻有咩好處? 唔好剩係講好>壞根住乜理據都冇
你仲要話因人而異 你自己都唔肯定好定壞就支持大麻合法娛樂化?
五 大麻合法化既國家都有大麻所帶來既負面影響 上面亦都有外國巴打講過呢D問題 我唔再重覆
呢D都係事實 唔係我想否定佢

有朋友飲水濁親入廠 你話有冇害

最多咪迷幻藥，關毒咩事，食完唔會死人唔會對身體有後遺症唔會上癮已經唔算毒品啦，大家對毒品呢樣野嘅觀念係咪已經錯晒，反而酒飲太多會死人會上癮，咁酒先係毒品喎

政府起條廢橋用千幾億 你有無咁落力屌佢？
我咪講左幾分階段 加稅囉 咩野幾多年
錯既唔改就一直錯落去？
煙草稅每年稅收近40億 醫療開支700億
庫房萬億盈餘 你話無能力去實行？
你少人飲酒食煙 醫療已經慳成百億啦

有乜野係唔晒人力物力架？
你由到尾都係堅持晒好多資源就唔去搞
咁起條橋千幾億 做埋國際笑話 你ok阿？
based on咩野資料支持你阿？
你話係就係阿？

自己生性d去搵下資料啦 要人餵到埋口做咩

娛唔娛樂唔係你一個人話係就係 唔係就唔係
有人覺得打機係娛樂 飲酒先係 or 食煙先係 or 食草先係
由今朝到依家你都係到一相情願 自己覺得點點點
毫無客觀批判

我一直已經講左自己立場係點
你仲未知？

上面d例子有好有壞
不過講真你要同我辯 搞清楚我立場係乜啦
同埋自己去搵下資料先 唔好成日主觀批判 無說服力架

食煙都會有幻覺添
不過好多人唔知
好客觀講 煙酒有既害處 大麻未必有
大麻有既害處 煙酒都

不過連登仔政府講咩都信架啦，一邊屌政府成日語言偽術，但唔會懷疑政府其實起好多野都呃9你，例如強姦金幫你儲錢咁

...點解你可以講極都唔明
話BAN煙酒好簡單個個係你 話BAN煙酒要晒好多人力物力個個都係你
一樣野要晒好多人力物力時間去做邊忽簡單?
你自己發現唔到前後矛盾?
合法化完大麻發現問題到時BAN唔返係咪你負責呀? 請神容易送神難 明未?

呢段野係我Quote你條LINK :「反對大麻合法化的英格蘭全民醫療系統領導西蒙·史蒂文斯說，一旦政府將大麻合法化，會誤導年青人誤以為吸食大麻是安全的行為。從歷史經驗看，將大麻合法化會導致大量相關非法毒品激增，帶來的危害難以預估」

你個立場係點? 你個立場咪支持大麻合法娛樂化囉 你咩立場咁巴閉?
關於娛樂 香港大部份人都冇隊開草既習慣 你唔使講咁多
上面D例子有好有壞 好係邊??? 食完好HIGH咁叫好好??

你係真定假膠架
我話一刀切 禁入口 執法權比差佬 就係咁簡單
呢個係我一早講既最簡單解決方法

然後你話衍生d依賴者咁點
我咪話戒毒中心 重稅 分階段囉
點執行唔係我決定 我係駁緊你可行性 係你話不可行
然後你又話晒錢晒人 我咪話有咩野係唔浪費架？
又po晒資料比你去睇
明唔明阿？？？？？
咁都話矛盾 你真係要驗下個腦

合法化完點點點 衰左我負責？
就憑呢句真係睇得出閣下係低能

條link係客觀比各方面疑點你睇
有正反辯駁架 reading做好少少先好無？

我個立場係點唔巴閉
但你連人地立場都唔知就辯論 就真係fail
對牛彈琴
一直要係咁重覆又重覆 自己睇返上面啦

香港從來冇禁止任何藥物作醫藥用途
只係醫生唔會處方 關於大麻藥用仲研究緊 未有指引推薦大麻作藥用
只要將來有充足臨床醫學證據 唔排除香港有藥廠向衛生署為藥用大麻註冊 但現行法例同政策冇禁止大麻作藥用

娛樂用方面
我從來冇聽過有人話精神科藥物應該合法比人做娛樂 大麻有機會令人產生幻覺 增加患精神分裂既風險
就算你話致癮程度同煙酒差唔多 都一樣對公共衛生有害無利
如果你話要用大麻先可以工作創作 你已經上咗癮 我會建議你戒咗佢
傳統煙 我都建議逐步全禁
酒 對比飲酒既人 醉酒暴力駕駛 佔既比例實在太細 加強醉駕執法已經平衡到

仲話因為大財團 有錢大晒
所以政府唔會傾掂數

你試下用你呢句去考dse口試
我真係想知考官咩表情

有咩唔明拉上去睇
問完又係重覆答你
你d疑問好鬼低質

大麻藥用一早已經研究完
係一刀切唔用姐
對大麻已經有好多科研 連成癮機machanism都有埋

你從未聽過？做咩唔留意下外國時事

致癮程度係低成一半
酒 你就係睇醉駕醉暴呢d即時效果
仲有長期潛在效果 病/情緒/酗酒

你ban大麻 就應該要ban埋煙酒

要逃避現實，睇戲聽歌食朱古力都可以逃避現實
都係睇用家

認真想問邊到可以試到？

既然係毒品 對人體有害
點解加拿大會全面合法化？
點解美國咁多州合法化？
（聯邦未合法）
本人亦因工作關係不能接觸大麻
但覺得娛樂用 適量係無傷大雅
同social drinker social smoker一樣道理

加拿大 美國
通街路邊燈柱有 ig
即叫即送

係啊，事實你老母就係唔畀你夜返屋企，要做晒功課先，你唔妥咪慢慢拗

如果研究完決定唔用咁係政策問題定隻藥本身唔適合藥用?

致癮程度低一半我就唔係好信 當成班人話大麻好chill 令我好集中唔理其他野 咁正咁爽既野你話唔上癮都一樣有成班人日日食
最後一樣有情緒 精神問題

酒 長期大量飲一樣會有問題 但呢啲人相對正常飲既人真係比較少

ban埋煙就最好 酒就真係未見咁嚴重公共衛生風險需要禁

大麻本身容易引起心癮 唔係單單靠自律就夠

無錯
你唔認同大麻 咁更加要否決煙酒
無理由大細超

一係你就客觀d 開放少少瞭解佢
人地幾個國家做既研究 立法諗得仲多過兒登仔啦
你一個根深蒂固教育 就ban晒人地既科研/考究
矇閉晒所有客觀理據

一刀切 禁入口 執法權比差佬 就係你所謂好簡單解決煙酒問題
所以我咪話你講就天下無敵囉 屌你邊忽簡單呀? 係可行呀但唔實際囉 明未? 所以今時今日政府都冇去搞煙酒問題

合法完搞臭個社會風氣唔搵你呢d叫政府大麻合化既人搵邊個?

好多現時合法嘅嘢都係
把尺放邊？
加上我主要都係想講唔等如咁就係逃避現實
用行為推返個心理唔恰當

政策問題
外國一直有用 泰國已經立法比用
亞洲一直當大麻係妖怪

成癮程度信唔信你既事
上面有張成癮圖 可以拉上去睇下

你d例子係睇人既姐 好睇佢take既THC濃度
正如有條人飲左兩杯40度vodka話好chill一樣

你條痴線又咁快失億
我咪話可行 但實際一定唔得
因為中共第一個唔比阿 明唔明阿
你香港政府只要阿爺講一句ok 就會做阿
唔洗理任何制抓架
明未阿？
一早就講左啦 拉上去睇啦 係到間歇性失憶

例如 ? 又想 loop 煙酒 ? 應該禁埋 講咗十鳩幾萬次

我原意係想指出呢個係 risk

唔係必然性 唔係一定

都唔知有沒機會去到

咁到底邊到簡單?? 可行但不實際=不可行
點解你會覺得要阿爺講一句ok係好簡單??
咁香港獨立都好簡單 只要阿爺講一聲ok就得

如果單講起心癮就有問題，手機成癮問題會唔會更大?

你講係Risk唔係必然就OK囉

非物質性娛樂都可以好易引起心癮
都係嗰句 把尺放邊

執行方法上係可行
政治實際上係中共不會讓香港禁煙酒
點解已經同你講過 唔記得拉上去睇
阿爺講一聲ok 仲唔簡單？
法律點改都得
你不如出去開po問人 香港不能獨立最主要原因係咩

好容易食太多 應該列處方 同出指引

討論咗煙先啦
大麻係咪毒品都唔關我事
你死你事
屌你二手煙攬炒 應該立法為毒品
全港禁煙！

唔係單一講心癮嘅問題

好攰啦 上面已經講咗好多次

大麻同一般人類行為或者其他食物嘅分別

不停要用呢 d 例子去日常化大麻真係好煩

大麻影響精神狀況 影響感官

直接刺激大腦 reward system 嘅受體

有 override 咗本身個 reward system 嘅運作嘅 risk

唔係咩手機 咩扑野 咩朱古力可比

大麻好臭喎。

不嬲都係
我未食過 不過好想試
有機會去荷蘭加拿大一定食

咁係咪應該要討論禁酒

飲酒對身體有害
係咪要立法禁酒

我支持禁埋佢 係唔放班道友食大麻呀

煙酒係禁唔到架啦
各種因素影響
最多可以管制
例如禁煙區 禁止酒後駕駛
但大麻完全禁止的確有問題
因為大麻有醫學價值
但唔應該用煙酒嘅情況同佢比較
因為煙酒係因為社會壓力而合法
但唔代表禍害比佢少嘅嘢都應該合法

利申唔煙唔酒 平時最多都係打下飛機

冇問題啊，變下一個中東國

試完你就知咩事

你可以look上兩個comment
另一舊屎更臭
唔代表呢舊唔係屎
你不如諗下 禁酒 同 唔比大麻合法
邊樣易d?
我唔明大麻合唔合法化 點解拉埋煙酒黎講就變左大麻係補品咁
我睇唔出你地有好強力既理據去合法化佢
唔好再舉其他屎黎比較 冇意義
禁唔禁佢地係另一個議題
合唔合法化大麻同禁唔禁另一樣野有咩關係？
學曬支那式辯論
同你講A唔岩 你話B都唔多好啦
咁就=你岩左？

算啦廢事同你拗
你話簡單咪簡單囉 反正呢個post十個有九個都話煙酒禁唔到

再重申一次 香港法例冇禁止大麻做藥用 只係冇醫生處方 如果你係病人可以問下醫生肯唔肯開比你

上面幅圖迷姦水傷害同依賴性比大麻低 照你既講法係咪迷姦水都要合法佢娛樂用途?

冇乜人會唔飲得又要飲vodka話好chill 但肯定多啲人會去食大麻for chill 最後就會有幻覺 精神問題 或者真係有病既人唔多 但點解要將一樣對公共衛生有害無益既野做合法娛樂?

今日補咗未？

是撚但啦，唔合法一樣有途徑隊，過馬路衝紅燈犯法一樣有人衝

假如而家電腦遊戲係不合法
以反大麻人士的思維(有害無益就應該禁)
有咩理據可以支持電腦遊戲合法化？

酒後駕駛可以吹波仔，咁大麻係唔係要週街抽尿液樣本？

自己追post啦

大麻一上癮會害死好多人...美國仍然會禁止
人死就邊個負責？支共政府會出嚟企硬咩

你講晒啦，咁討論啲咩啫？

點解要假設一樣極端又唔合理既野？

就係追完先唔知有咩理據支持

無禁止？泰國係唯一個亞洲國家比用大麻作醫療用wo

因為傷害會因應濃度倍增
GHB 會令年嘔 顫抖 癲癇 昏迷 暴力 判斷力受損
大麻係唔會
幻覺其實已經證實非常輕微 精神係說話多 動作反應遲鈍

無益？
第一佢可以作為煙酒substitute
第二 減痛
第三 不致命 成癮低解壓品
第四 視聽味觸o臭覺變敏銳
第五 開胃

based on 警務處 毒品種類page

叫人追po
自己就一味重覆問問問

繼泰國後

連大馬早幾日都重新審視大麻係咪毒品
香港仲係到on99

所有食得落肚既都係毒藥

飯都係阿 話會致癌

唔agger
因為大麻俾煙無咁壞所以就允許大麻？ 不如煙同大麻一齊禁好過啦

以前細個澳洲成日食

一大班frd weekend聚會果陣，總會有一兩會隨身攜帶
仲記得啲煙果陣要15蚊包，大麻先10蚊包，好抵食，啲差佬朋友好熟架步邊幾檔又平又高質
For娛樂 食完一齊hea下鳩嗡下笑下，係幾開心既回憶黎
有時失眠吸兩口都易訓啲

我覺得唔會上癮，閒日返工讀書唔會想無啦啦攞出黎食，反而煙酒好明顯

但我都唔主張合法，因為好多人唔識控制自己，弊多於利
要食既，合唔合法都會搵到窿路照買黎偷偷食
同埋合法左仲煩，攞正牌周街食臭到仆街

唔合法都可以變成非刑事法

第一 一舊屎冇咁臭就搵佢黎代替另一舊屎
第二 減痛有止痛藥唔食走去食大麻
第三 心理成癮
第四 短暫增加視聽味觸嗅覺咪姐係同其他毒品一樣
第五 想開胃就去食開胃藥啦屌

非常渴望全港禁煙酒 做人冇趣到食垃圾 個人都好垃圾

第一 又呢句？唔知你係咪指都係毒品既意思
係既話 我都可以同你講 大麻已經開始去毒化
第二 兩個mechanism 唔同 效果都唔同 減痛只係籠統講法
第三 麻煩放低你部手機
第四 例如？
第五 屌你老味 咁以後用死一個牌子得啦 有nike唔洗adidas啦

香港危險藥物條例冇禁止醫生處方任何藥物
只要醫生想處方 可以寫紙比衛生署起外國引入未註冊藥物為指明病人作治療用
都係哥句 你叫得到醫生肯處方比你 香港係有制度引入藥用大麻
但香港冇任何大麻獲註冊為藥物亦係事實 咁都係因為冇藥廠提交到足夠證據比衛生署證明呢隻藥安全而有效

GHB傷害會因應濃度倍增 大麻一樣會 如果你地話可以限制大麻濃度 GHB都可以限制
但咁拗冇意思 因為除咗強姦犯 冇人會想無啦啦食ghb

煙酒sub 解壓止痛開胃等等市面上有藥經臨床試驗證明去達至相關效果而唔會好似大麻咁引起精神分裂或幻覺 點解唔去睇醫生或者自己去藥房買藥要食大麻?

香港法律落後就事實 唔會變 正苦只會理班地產佬 中佬講野 你睇下香港張車牌 兒戲到 叫誠哥係淺水灣整番支

第一 我唔明大麻係煙酒既替代品呢個point係點黎 一個人佢完全可以又食煙又飲酒又食大麻
第二 講緊娛樂效果 你話減痛九唔搭八
第三 大麻心理成癮可以好大
第四 cocaine
第五 同二 同埋藥物既野你用波鞋拎黎比?

即係無禁任何藥 但係間接唔比用

GHB 你知根本就唔想有人試
而且佢濃度係輕微已經有
仲重要係觸發唔到addiction mechanism

大麻 精神分裂都幾肯定係個別case
即係超晒標幾十倍咁食

第一 係可以三樣食 但你點解要否定有人用佢戒煙酒？
大把case係咁戒煙
第二 我幾時有走去應你娛樂阿？
第三 放低你部手機啦
第四 類比錯
第五 純粹佢其中一個function

其實我講緊佢益處 nature
你全部否決
依家唔係拎佢去比較

第四 cocaine好似唔係 不過你一個人經常性短暫增加視聽味嗅覺用個腦都知精神會出現問題

人地上面問點解要將一樣對公共衛生有害無益既野做合法娛樂?
根住你自己列呢五點益處
根住就話我幾時應你係娛樂
真係龍門任你擺
最後你答我大麻心理成癮大唔大就得 唔好再拉去第二度

因為多人做，執法上會有困難，所以就合法，e.g. 賭博

如果將大麻係香港普及，取代煙酒，咁就可以有條件合法？

如果你prove到佢對精神冇影響 唔會食到忽上腦 心癮唔大 唔會日日心思思想食 又唔臭 我覺得可以

睇返94年報導，已經有大法官建議合法化。

但留意到一樣野就係政府當年已經將大麻同其他hard drug 一齊宣傳，呢樣絕對係會影響人對大麻嘅stereotype.

上面見到有巴打好相信authority 講嘅野，話衛生處係為市民好唔會呃市門，但咁諗絕對係錯。

我覺得就算合唔到，都要教育公眾究竟大麻係啲乜野嚟，俾大家有一個全面嘅了解。

其實諗諗下咖啡因好似都應該禁埋

但大前題係要佢真係可以替代煙酒 最起碼淘汰傳統煙先 我覺得酒冇可能 而唔係冇啦啦合法化佢 煙酒已經夠煩 仲要整多個大麻出黎?

我答緊佢有害無益既野個 *無益*
娛唔娛樂 都同你講左係取決個人
講左成日 又黎？
我無擺龍門 麻煩你睇清楚
心癮 係你做咩都有 咪又講左囉

唔洗你覺唔覺得可以or not
我就實際d同你講 泰國上年尾合法醫用大麻
早4日大馬 議程重新審視大麻是否毒品

連d落後過香港既地方 諗野都開明過香港
你繼續停留係你自己世界

唔臭呢個好簡單，所有edibles 都唔臭，你vape 都係好少味，呢個已經解決到，但臭呢樣太主觀，唔可以做理據呀巴打，臭豆腐同榴槤都好臭，但唔可以禁人食架嗎！

講返精神影響，又其實返返去老問題度。
我地首先要define 咩係精神影響，影響腦部結構定點？同埋咩係忽上腦？我希望去到二十幾頁，大家討論用詞可以小啲情緒投放，多啲理據，咁樣個討論會好啲。

首先本身現有嘅研究已經係好controversal, 因為一直都唔合法，令科學家唔能夠做一家全面同長期嘅大麻研究，但希望未來會有。
correlation doesn't equal causation
所以對身體有無長期影響呢樣野，唔可以一口咬定的。

此外，redbull / 某啲supplement (e.g. st john's wart) 都對人腦有直接而明顯上嘅，但點解我地唔禁咗佢？

心癮大與少係心理因素影響而成，每個人都不同，手機電腦電視打飛機扑野全部都會有心癮，一個人控唔控制到佢嘅慾望，我唔認為應交俾政府去管，我地每人都係獨立個體，自由平等。

所以人地國家做咩你就要跟住做 咁就叫諗野好開明??點解唔等多幾年睇下人地國家合法化之後既數據再決定? 大麻普及化左之後就冇得返轉頭

所以我就話慢慢教育大眾，我上面有講過話合法化唔係直接嚟，要一步步地做。

你邏輯有問題，如果立法煩就唔做，咁立法會有乜撚用？

教左你成日都未開竅
分階段架嘛
依家刑事 ->非刑事->醫用->普及
普及又可以set限制 好似煙酒咁

ok 你redbull個例子說服到我 但我都係主張拎多d數據睇下其他國家合法完個情況係點先再決定 始終大麻=毒品係大多香港人心中太根深柢固

我意思係煙酒作為娛樂提供比人使用已經搞出好多問題 我唔想大麻都變成煙酒咁

拿 呢個你就指出左其中一個重點
根深蒂固好大穫
就算香港永遠唔遠唔研究法例 都無計
但係自己要客觀批判
我無ban你唔讚成 但係一視同仁否決煙酒

其實電腦遊戲 手機遊戲都造成好多社會問題
你心中理想的社會係咪呢d野都唔應該存在？

睇其他國家數據真係可以成為決定合唔合法嘅最大因素？到時就會有其他理由distract 咗，例如人種/政制/教育等等
點解唔可以係睇香港自身情況 + 嗰樣object 而決定？
就連某啲大麻撚話「乜乜國家大麻合法化後減低自殺率，所以香港都應該大麻合法化」我都有同一樣啲質疑。
所以唔係應該針對香港情況去討論咩？，例：禁電子煙而唔禁傳統煙，可見香港立法機制on9 乜乜柒柒，電子煙唔臭vs傳統煙好臭i.e 電子煙對公共衛生無害等等

連登啲毒撚同南亞人對望都唔敢啦，點會夠膽去pick嘢隊草

係 我覺得娛樂其實做運動 搵朋友吹水 周街行下 或者去下旅行就好足夠 我個人崇尚簡單生活 但當人接觸左呢d野之後就好難戒

一樣野由做變成唔做係睇樣野嘅壞處
見到壞處所以要禁
但由唔做變成做係要睇樣野嘅好處
唔係話佢冇壞處就要做
樣野冇帶黎好處就梗係唔搞咁多啦

政府無啦啦做咩要解禁大麻先
本來一路都係禁開
如果冇充分理由 政府點解要做？
淨係for你娛樂 又唔係對社會超大益處
呢樣野仲會引起社會爭議
睇唔到點解要解禁大麻

冇錯 精神分裂可能真係少數
但有咁既風險 對比佢既益處 唔值得開放成為娛樂用途

唔可以話你錯
但本身佢唔會令你上癮
只不過有啲人係會有依賴性
打飛機都可以上癮
用家問題，唔關大麻本身事

巴打 高質討論由你做了

溫哥華巴打或者其他有興趣既巴打可以去格離post討論

其實食大麻對身體有咩影響姐 ?好想知

咁假如自古以來都有宵禁
而家討論應唔應該解除宵禁
你會話因為解除冇好處所以唔應該解除？

我覺得一樣野應該禁就禁
唔應該禁就唔禁
同現時有冇禁係冇關係

咁如果政府話要禁電子遊戲
你應該係會支持？

同意政府禁埋煙
D人周圍食煙又臭真係好撚乞人憎

你話煙酒要變成毒品我都覺得可以商榷，佢哋合法都係歷史文化原因，但係關大麻合法化咩事

如果電子遊戲真係變成好嚴重既社會問題到政府不能漠視既時候 eg 太多廢青搞到冇人返工 要靠政府養
咁就應該立法監管 限制個d上癮者一日可以玩幾耐 但唔應該一刀切 一刀切唔係一個好既解決方法

個方向就係咁
解禁一樣野應該係睇好處有幾多 點解要做
一樣野如果因為冇壞處所以要搞嘅話
政府咪好唔得閒
正如點解唔解禁食狗肉 根本就冇壞處
食狗食羊有咩分別呢
問題係點解要解禁食狗呀
因為解禁食狗冇特別嘅誘因好處
仲會有人嘈添 所以咪唔搞囉
同大麻一樣
唔會單純因為樣野能夠娛樂所以解禁

支持禁鳩晒佢

大麻仔忽上腦

我覺得 糖都係毒品

屌，係咁討論，1001 未呀，早知唔留言啦，呢家成日見到呢個post 置頂我既lm區，阻住我追其他post
你地講來都冇用
大麻合法到既機會=香港獨立既機會
咪哂鳩氣啦

呢個post根本就冇討論價值
話煙酒傷害比大麻高
結果原作者論文一早寫咗冇得比較
合法咗先至睇到更深危害
d大麻友淨係識quote自己有利d圖

至於外國大麻會合法，係因為好似上世紀禁酒令一樣
黑市已經泛濫到冇得禁，中學生都買到，
合法能增加稅收+監管 非法反而浪費執法成本
香港有冇大麻泛濫問題

仲有啊美國富人區窮人區好分明
富人生活離地過香港
富人區連公共交通都冇 人地子女讀私校
法例點修都唔關佢事
為選票引進非法移民 仲提供合法海洛因注射點
香港人口密集度

成班死道友講經咩😂

根本一大班留學生外國吸過大麻
覺得冇上癮就話好嘢應該引入
Vancouver GAS town道友
Seattle 3rd Avenue 麥捅人當勞
SF成個downtown都係
LA downtown幾多個道友住帳篷
冇危害
根本留學生同溫層睇唔到
nigger 一年為咗weed都唔知爆幾部車玻璃 打劫華人

留學完對人地社會制度 政治冇研究過
北美大麻合法既大城市市容幾乎全部fuck up
有咩信心香港可以施行

去說服一哥林鄭共產黨去放棄top 10 safest city in the world title
去推銷大麻合法

High撚大咗

仲有外國地方警察同市長係上下屬關係
政黨控制市議會 市長
就可以將毒品除罪 散播愛滋病除罪 非法移民除罪
地方警察根本唔拉人
好多城市就咁俾政黨玩壞
底特律 巴爾的摩
大派福利 毒品合法 食物卷 吸收黑人 罪犯 道友
達到生生不息長期執政

仲有美國係睇房產地區價值決定教育警察消防
窮人區俾打劫有時根本唔會出警㗎
所以禁槍不合理就係咁

去過外國先知外國警察幾廢

講真如果真要合法化都唔係你地係度9up決定啦
係要做研究數據模型由治安經濟效益健康交通等好多方面評估
淨係識quote網路
期刊論文唔識 柳葉刀唔識

當初做研究出圖話大麻危害低過香煙酒精既學者
佢篇論文一早寫明咗未合法睇唔到更大危害
冇得比較
你地就跟網路quote張圖only
唔quote原文

睇呢個post就知大麻傷腦
真係好撚好笑
智商堪憂

就黎人獸交都要合法法

唔好再吸毒啦飲咁多酒食咁多菸

咁你將香港吸毒人士變成幾十%就會合法啦
柒頭

所以新加坡唔係將香口膠列為毒品
只係禁止

點解合法化一樣野要有好處？
你上連登有咩好處？冇好處點解要俾你合法上連登？

樓主認為大麻唔該烈為毒品
因為見到世界風氣改變得好快
而且相關嘅醫學證實大麻係有藥用價值
同煙酒比較下亦都無咁易成隱
所以樓主結論想為大麻平權
唔應該再為大麻冠上毒品
合理合法咁比大眾自由使用
我都認為有可行性
事實真係有外國造到大麻合法化 從而變成廣泛商品
唔止係大麻煙 亦有大麻制成品產生
例如朱古力、糖等等
不過想將大麻合法化
首要明白法律係社會規範嘅約束
社會規範由社會嘅風俗習慣及道德倫理價值觀念衍生出嚟
唔咁深入講落去啦
一個例子 殺人唔岩 唔係因為法律唔容許殺人
係因為社會普遍價值觀同道德上唔容許一個人奪去另一個生命 繼而大眾訂立一條明文規定去約束殺人呢樣野 去維持番一個正常社會風氣
要注意 社會風氣因應文化 風俗 會有唔同
我唔講西方國家 主要講番香港社會
香港社會將大麻介定為毒品 再用法律約束使用毒品嘅行為 暫時我未見到有改變嘅空間
大部分香港市民唔接納大麻 都係一個事實同社會嘅表態
但唔代表改變唔到社會唔接鈉食大麻呢種行為
正如有巴打提議過逐步放寬使用大麻嘅方法
利用正確教育同漸進嘅修訂法律方式
令社會接納大麻 香港法律唔係無
不過逐步去收緊一種行為嘅例子居多
用番食煙飲酒呢類行為嘅例子嚟講
香港法律嘅修訂 只有收緊 好少放寬
原因係香港社會對呢兩種行為嘅討厭程度 有增無減
例子：2006年香港曾修例立法擴大全港禁煙範圍 2018年施政報告提出全面禁止電子煙產品
酒方面 2010年己修訂將醉駕罰則提高 2018年 新控酒法例 已禁止商店向未成年人售賣酒精
例子講到呢到
到最後我都認為樓主同某啲巴打提出嘅主張有可行性
不過我認為華人社會對食大麻嘅行為 都仲有一定嘅抗拒性 甚至唔比食煙飲酒嘅行為低
我唔知道過多幾十年 香港社會嘅道德倫理同風氣會變成點 再提大麻合法化會變成點
不過現階段大麻合法化香港一定做唔到住

其他唔講
第三點你用任何一樣野替落去都得
煙草合法化唔通又會令人以為政府鼓吹吸煙？
事實上你樓上果堆反對聲音全部係使用者問題
個人有問題既話，佢飲酒都可以揸車車死人

係咪你搞錯左
非醫療使用又會上癮既就係毒品
而唔係影響判斷力先係毒品

搞清楚個定義先
將大麻列為毒品本身已經係錯
咁又何來由「毒品」變為合法？
講到尾唔想合法化只係一啲「自己都唔知點解要ban佢」既原因

西方文明國家開始合法化⋯⋯⋯⋯完

依家呢個時間點
冇好處咪合法唔到囉
你用下你個堆理由去立法會說服議員個時
大聲d話
係呀 冇好處都要合法呀 吹呀

其實而家越來越多研究證明大麻對人體無害（或者一啲反對人士口中所講既「未知有咩害處」）
反而煙酒呢啲已經證實對人體有各種害處

而點解要將大麻合法化，首先要反問：點解要禁止大麻？
如果佢唔會上癮，咁佢就唔應該列為毒品，咁佢只係普通既一種物質。至於果句「未知有咩害處」，我都可以話食飯都未知有咩害處，呢啲立場就好似要人證明自己無罪一樣咁不知所謂。
所以政府只係要將大麻由「禁止藥物」移除，就好似朱古力一樣，本身既然係無禁止既理由，又何來合法化？

之前之所以係禁止，影響乜乜乜利益陰謀論唔講，當佢係研究未足夠/ 見人地禁佢又禁，但係係呢個研究已經足夠多既情況下，仲要因為「本身禁開，所以禁落去」而禁，只係一種固步自封既行為。

所以都唔係叫合法化，而係叫為大麻正名

你係唔係搞錯左啲野
可唔可以成功立法 同 大麻合法化是否正確 係冇關係
一樣野正唔正確唔係取決於投票人數（立法會）
又或者照你邏輯，香港冇普選係因為普選係一個唔正確既選項？

咁煙草同酒呢 點解厚此薄彼 寬依樣嚴嗰樣

因為酒 煙草禁唔到

大麻係香港有冇煙草酒咁多市場份額？
中國人大量飲酒食煙有幾長歷史？
食大麻又幾長歷史
美國好多states未合法前有幾乎有成20%人食過
因為禁唔到所以先合法
香港有冇咁多人食？如果監管得到點解要合法？

法例唔係咁簡單一刀切公平公正唔偏袒
係要考慮好多現實嘢
經濟治安交通稅收醫療消防仲要有好多好多要考慮

單講對他人造成嘅傷害
好似飲酒咁, 道德上歷史上已經accept左係合法, 生長環境周街有酒賣親戚朋友食飯會飲d野, 一個社會大部分人一出世與生俱來對酒嘅認知就已經唔係違禁品, 但唔代表佢零壞處
單講醉駕都已經累唔小人

相反, 同一道理, 所有香港出世嘅人由細到大對大麻受到嘅教育同認知就係犯法, 令人神智不清, 對身體唔好
但係壞處始終都係唔會似酒影響到他人, 再者對某部份醫治癌症病人有幫助

所以大麻唔合法唔代表佢唔好, 只係社會文化對大麻未夠成熟
相反酒合法唔代表佢好, 只係社會由出世嗰下都接納左呢樣事物, 一樣會累己累人
單講每年因飲酒而死亡嘅數字已經多過大麻
呢個係最具說服力, 比醫學報告更真實嘅統計

拗黎都冇用, 社會態度更能促成立法制度, 香港黎緊100年都唔會立到法, 可以死左條心去

利申, 曾經係daily user, 食開醫藥用大麻

香港道德高地，一定唔會去到禁唔到嘅地步

討論咗廿頁都仲講煙酒啲盲閪真係好煩

事實道友係搞到人。。
冇錢買毒品而做衰野
喺街吸毒時影響到年青人
打針嗰啲仲撚衰 啲針筒周圍擺

留名睇道友圍爐
D名都睇到熟哂

就算只係醫療合法化，鄰國人都會大量湧黎香港醫病買藥。完全合法應該又多個理由黎香港。

留意返 香港冇禁止大麻作醫藥用途

強烈建議打機刑事化，所有電腦遊戲呀ps4個啲禁止入口，藏有都犯法 ，大家都人知沉迷打機唔健康啦，啲死廢青宅男日日打機唔搵野做，降低晒生產力，對社會零貢獻，比人捉到打機嘅坐番幾年監先啦

冇咩值得討論，如果你真係好想大麻合法應該係要諗點入政府做，做到你可以話事提出改變法列，由你去令香港大麻合法，而唔係係連登問
我唯一諗到就係你太癈，想做到又冇能力試下做

有錢果啲神早去左外國食啦
係啲死道友無錢
先成日話外國點外國盛姐

你嘅思維好有趣
係香港食就係道友
去外國就就唔係道友？
外國嘅月光係圓d?

真係好高質既討論

毒品A合法代表毒品B要合法？

雙咩重標準
唔通嗎啡比醫藥用又要比你娛樂用
死道友冇腦?

道友圍爐post

DMS5都有cannabinoid withdrawl syndrome嘅diagnosis
ICD-10有列大麻上癮係一個diagnosis

係度講話大麻唔會令到人上癮係呃人

我呢就冇話佢咁樣係毒品
我只係講佢有咁既影響

Seattle sf Vancouver La
呢4個city全部住過哂 就黎住左7年
你指個幾個地區全部本身治安有問題
成日醉酒打劫又有 飛車又要 搶野又有
你夠膽死推哂落weed 責任度
利申 stoned緊答你

所以我問你，佢係唔係毒品？

行過都係味

是但企係bartelldrug Walgreens 711前
幾分鐘內絕對有人sell大麻
根本已經係共識

High school北美讀
仲去讀Cc
又轉過咁多地方
巴打都幾垃圾

哦
咁有得食未呀道友

戇鳩冇拗過
反而睇見你班道友
三日唔埋兩日開post話G持合法化
結果又冇得食個閪樣就覺得好笑

合唔合我都有得食呀，唔使巴打擔心

如果咁毒外國唔會開始放寬。。。講完

不過香港係有特別嘅觀解，唔同我講國際接軌，香港係獨一無二㗎

特別係利益 税上面

屎就有得你食死道友

傻系9588

大麻就係搞個mid brain去刺激reward circuit搞到上癮，仲點會唔係生理上上癮

但身體唔會有咩反應或不適去促使你吸食下一次，你要講reward circuit ,我屌完你老母都刺激到我個reward circuit，跟本就冇生理成癮

你自己生理上同食毒品去stimulate reward circuit嘅分別係前者係唔會令到你有咁多receptor internalization去引致你要keep住要食

大麻係會令到你有生理成癮，直接令NIH來講
Marijuana use disorders are often associated with dependence—in which a person feels withdrawal symptoms when not taking the drug. People who use marijuana frequently often report irritability, mood and sleep difficulties, decreased appetite, cravings, restlessness, and/or various forms of physical discomfort that peak within the first week after quitting and last up to 2 weeks.20,21 Marijuana dependence occurs when the brain adapts to large amounts of the drug by reducing production of and sensitivity to its own endocannabinoid neurotransmitters.22,23

NIH入面係話9%成癮，後生嘅上癮機會會更大，果個係2011年嘅data。2013年嘅data話比你知可以上到近4成出現上癮

People who use marijuana frequently often report irritability, mood and sleep difficulties, decreased appetite, cravings, restlessness, and/or various forms of physical discomfort that peak within the first week after quitting and last up to 2 weeks.20,21 Marijuana dependence occurs when the brain adapts to large amounts of the drug by reducing production of and sensitivity to its own endocannabinoid neurotransmitters.22,23

你有咩野過量去做唔會有反效果？你酗酒都會上癮，但你適量去用其實冇影響

你咁講即係冇睇citation啦
frequently 個definition係下面個paper度出現，即係(20)

Budney AJ, Hughes JR. The cannabis withdrawal syndrome. Curr Opin Psychiatry. 2006;19(3):233-238. doi:10.1097/01.yco.0000218592.00689.e5.

e份紙入面cite咗 2份study去support佢個evidence

Budney AJ, Moore BA, Vandrey RG, Hughes JR. The time course and
significance of cannabis withdrawal. J Abnorm Psychol 2003; 112:393–
402.
Kouri EM, Pope HG. Abstinence symptoms during withdrawal from
chronic marijuana use. Exp Clin Psychopharmacol 2000; 8:483–
492
Budney果個係1日食3次係frequent，Kouri係1日1次就frequent

NIH又話比你知美國十個人有1就係日日食。記著self report一定唔止咁少

你覺得合法化d真係會節制到唔食咁多?現實話比你知唔係

係唔係呢
唔係由我定
政府 法例有標準
我只係單純講岀佢觀點上既邏輯問題

一日一次算多其實，果d叫daily smoker,你飲酒日日飲都死得啦，唔好齋講大麻

我得閒再詳細睇

唔係其他有害嘅嘢合法就等於大麻都可以合法
食煙夠合法，咁係咪代表食煙冇害?e家大家都想全港禁煙，咁大麻點解又要可以合法用先

講番大麻
事實係真係會有人咁做同有人上癮
當3%人一日一次/上癮，香港會有20萬人有e類問題
日常吸食大麻除咗上癮之外，近幾年年針對大麻用家嘅研究都指出會大麻引致嘅健康問題，好似精神病，心血管問題咁
後生食大麻仲更加會影響大腦海馬體發展，減少長期記憶
就咁搞e d問題已經要唔少人力物力，禁幾多腥香港人落來都補唔番

巴打完勝

樓主講咁多到最尾咪又係想方便自己食大麻
又講埋啲所謂人係生 例係死
要爭取都唔會係爭取大麻合法化先啦
每個社會都有唔同守則 唔會有十全其美既地方
下下都拎其他地方黎比 邊個國家做到啊
唔好話大麻冇成隱性 對身體冇傷害就覺得要合法
我夠覺得係要香港放寬管制槍械條例啦 應該大多數都可以拎把槍出街 同美國睇齊添

大麻好撚柒臭

以事論事啫
好多大麻引起嘅問題唔係個人咁簡單

食大麻嘅青年人比起冇食嘅大3成至1倍會患上抑鬱，大1.5至2.5倍會開始有自殺傾向
有個研究仲係用雙胞胎去睇都見到咁嘅結果，即係大麻引起嘅問題可以排除有基因同家庭環境因素

再講下如果女人生仔食大麻會點影響下一代
d人做過研究去睇有食大麻同冇食大麻女人抬嘅bb會點
佢地拎e 2組女人係18-22週墮胎嘅bb去睇
發覺原來除咗隻b會細隻d之外
仲會抑制大腦神經發展

所以同你講話唔上癮冇害係假嘅

大麻狗不願面對事實
只會談理想

雲南同黑龍江己經開放種植

個別事件，唔計！

工業大麻only
不過起碼有左第一步先

撚狗

推到煙酒都被列為毒品

大陸不嬲都可以種工業大麻
毒品果類嘅大麻THC平均係20%左右
工業大麻THC含量係低過0.3%,加一加工就冇,美國種嘅charlotte's web同中藥用嘅火麻或者漢麻就係e一種
香港中藥材鋪同鴻福堂大量發售
連邊隻打邊隻都唔知唔怪得你地話冇害

老老實實你根連邏輯都岀問題

優秀 無知唔係唔得 但無知得黎扮知個下柒

咪講左工業囉
都唔知你咁激動做乜

同埋大陸都唔係不嬲種得
限地區 依家係東北同雲南
試下係其他地方種啦不嬲得
你好似好唔清醒喎

教下呀樓主啫，你睇佢往績同上面咁樣覆就知佢真係幾咁無知
廢事佢即刻北上係咁隊草

其實大陸好多地方都有
山西雲南新疆咁有人種同野生出產

大麻咁粗生易種度度都種到啦
其實醫療用大麻合法係絕對有得諗
高CBD低THC
可以照顧到真用家
講真你禁左幾廿年都咁撚多人食就知杜絕唔到
不如比番個正確觀念市民啦

反正都食開
話知你香港合唔合法
加拿大萬歲

醫用大麻更加唔洗諗

1. FDA半年approve咗CBD做藥水，直接解決埋大麻batch to batch variation e個問題，要處方更加易去manage個patient，真係大獲嘅patient要係公立醫院買完全唔洗驚貴，因為HA會包底。

2. 到係私家執業拎藥果邊嘅角度，當你想將THC修例改咗危險藥物類別可以比醫生處方拎出去社區藥房配都好，政府一定唔會比你咁做。因為大家都知街房唔會守規矩，冇醫生紙都買到。我可以同你講嘅係香港對於藥物嘅監督售賣classification係比其他國家嚴勁多，香港連NSAIDs e d都係屬第一類毒藥唔可以周圍買到，外國可以係超市都買到。e d咁多人需要用嘅藥都唔放寬得嘅話大麻一定唔洗諗。

3. 多人食唔係理由要解禁，香港啪冰毒嘅人係大麻接近6倍，k仔係2.3倍，藍精靈係1.5倍，你又唔解禁果d先?

1.你岩

2.你都仲係岩，香港對藥物係管得幾嚴

3.唔係多人食就要解禁，禁meth ketamine 我都好支持。而係大麻害處比煙酒都少，遠不及政府講到嚴重，而部分合法化可以令政府更容易控制到濫用大麻既人。菲律賓打擊毒販都好撚勁，但依家醫藥用都ok了，連一個咁鐵腕掃毒既國家都部分合法，唔係間接証明到大麻醫用係可行？

爬文先覆好唔好
講咗好多次香港冇禁止醫藥用大麻 只係醫生唔開處方比你

btw講邊個唔識姐
我話我收入五球幾
30cm日日屌十條女呀
傻閪

道友真係多幻想